<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>오라클 챗봇 on 오라클 클라우드 기술 블로그</title>
    <link>http://www.oracloud.kr/tags/%EC%98%A4%EB%9D%BC%ED%81%B4-%EC%B1%97%EB%B4%87/</link>
    <description>Recent content in 오라클 챗봇 on 오라클 클라우드 기술 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Nov 2018 21:59:47 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.oracloud.kr/tags/%EC%98%A4%EB%9D%BC%ED%81%B4-%EC%B1%97%EB%B4%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>오라클 챗봇을 이용해서 대화형 챗봇 만들기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/chatbot_dialog_flow/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/chatbot_dialog_flow/</guid>
      <description>- 대화 흐름 정의? 대화 흐름 정의 (dialog flow)는 대화 자체의 모델입니다. 대화의 흐름을 정의함으로써, 봇과 사용자 간의 상호 작용을 관리 할 수 ​​있습니다. 간단한 Markup language인 YAML 문법을 사용하는 OBotML은 간단하고 확장성이 좋기때문에, 대화의 흐름을 편하고 완벽하게 구현할 수 있습니다.
- Dialog Flow Structure 대화의 흐름을 위와 같은 state machine을 정의한다고 생각하시면 됩니다. Bot 엔진을 사용해서 어떤의도인지 파악 한 후에 어떻게 대답을 어떻게 구성할지, 더 물어볼 것은 없는지 자유롭게 디자인 하실 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 챗봇 (Oracle Intelligent Bots) 기능 둘러보기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/chatbot_intro/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/chatbot_intro/</guid>
      <description>이전 포스트에서는 챗봇이 무엇인지 살펴 보셨습니다. 이 포스트에서는 이 후의 포스트에서는 오라클 챗봇을 직접 만들고 여러 서비스에 연결해서 실생활에 사용 가능한 챗봇을 만들어 보겠습니다.
- 챗봇이란? 전 포스트 참고
- 오라클 챗봇에 대해 배워보기? 개발자 이신가요? 직접 코드를 채워가면서 챗봇에 기능 추가하는 workshop입니다. 워크샵 바로가기 현업에 계신가요? 만들어져 있는 코드를 넣어보며 직접 테스트 해보실 수 있는 workshop입니다. 워크샵 바로가기
- 오라클 챗봇 테스트 계정? 오라클 챗봇을 만들 수 있는 Intelligent Bots를 체험 계정은 아래에서 신청 하실 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>챗봇이란 무엇인가. 챗봇 용어 및 개념 완벽 정리</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/chatbot_terms/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/chatbot_terms/</guid>
      <description>- 챗봇이란? 챗봇이란 간단히말해, 카톡이나 라인과 같은 메신저로 상대방과 대화할때 상대편에 사람이 아닌 software program이 대화를 하고 있다고 생각하시면 됩니다. 챗봇을 많은 기업들이 도입해, 고객 상담 창구를 확장한 형태로 사용 하는 예를 흔히 보실 수 있습니다. 젊은 밀레니얼 세대는 새로운 앱을 다운 받기를 싫어하며 전화보다는 카톡 혹은 페이스북 메신저를 선호합니다. 때문에, 어떤 기업에서 물건을 사고 레스토랑에 예약을 하거나 행사에 대한 여러가지 질문들 또한 Instant Messenger에서 이뤄지기를 기대하는 것은 자연스러운 현상입니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>