<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oracle Cloud on 오라클 클라우드 기술 블로그</title>
    <link>http://www.oracloud.kr/tags/oracle-cloud/</link>
    <description>Recent content in Oracle Cloud on 오라클 클라우드 기술 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Aug 2018 13:58:54 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.oracloud.kr/tags/oracle-cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle Developer Cloud - 신기능 자세히 알아보기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/devcs000/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/devcs000/</guid>
      <description>Oracle Developer Cloud Service는 자동화된 CI/CD를 위한 빌드 파이프라인 관리를 제공하는 클라우드 서비스입니다.  이 문서에서는 Oracle Developer Cloud의 2018년 4월과 5월 릴리즈에서 추가된 새로운 기능들에 대해서 설명하려고 합니다.
빌드 파이프라인 정의 및 가시화 이 버전의 Developer Cloud Service에서는 구성된 빌드들을 조합하여 일련의 파이프라인을 구성하는 기능이 추가되었습니다. 각 빌드 작업들은 작업의 연관성과 흐름을 가지며 연속적으로 수행되도록 구성될 수 있습니다. 일련의 빌드 작업의 수행에서 선행 빌드 작업의 성공 여부에 따라 후행 작업의 시작 유무를 조건에 다라 결정 지을 수도 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]관리형 아파치 카산드라 서비스 소개: Oracle Data Hub Cloud Service</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/trans_data_hub/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/trans_data_hub/</guid>
      <description>본문은 blogs.oracle.com에서 운영 중인 Oracle Developer 블로그의 11월 22일자 포스트를 번역한 문서입니다. Oracle Data Hub Cloud Service는 MySQL과 Oracle Database를 제외한 다른 데이터베이스와 NoSQL(MongoDB, Cassandra, Redis)을 일괄 제공하는 것을 목표로 만들어진 클라우드 서비스입니다. 현재 첫 번째 데이터베이스로 카산드라를 제공합니다. 이와 관련한 오라클 공식 블로그의 포스트를 번역합니다. 원문 정보는 다음과 같습니다.
  출처: 오라클 공식 블로그, blogs.oracle.com: Oracle Developer Blog 원문: https://blogs.oracle.com/developers/introducing-data-hub-cloud-service-to-manage-apache-cassandra 제목: Introducing Data Hub Cloud Service to Manage Apache Cassandra and More 문서작성 일시: 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]2017 KubeCon 오라클 발표: Kubernetes와 Serverless</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/trans_kubernetes_serverless/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/trans_kubernetes_serverless/</guid>
      <description>본문은 blogs.oracle.com에서 운영중인 Oracle Developer 블로그의 12월 7일자 포스트를 번역한 문서입니다. 오라클은 최근 KubeCon에서 Serverless 배포와 멀티 클라우드를 관리하는 Kubernetes 툴 2 가지를 공개하였습니다. 이와 관련한 오라클 공식 블로그의 포스트를 번역합니다. 원문 정보는 다음과 같습니다.
  출처: 오라클 공식 블로그, blogs.oracle.com 원문: https://blogs.oracle.com/developers/kubernetes-serverless-and-federation-oracle-at-kubecon-2017 제목: Kubernetes and Serverless: Oracle at KubeCon 2017 문서작성 일시: 2017. 12. 7 작성자: Bob Quillin, Developer Relations 부사장   Kubernetes and Serverless: Oracle at KubeCon 2017 오늘 텍사스주 오스틴에서 개최된 KubeCon + CloudNativeCon 2017 컨퍼런스에서, 오라클 컨테이너 네이티브 애플리케이션 개발팀은 새로운 Kubernetes 관련 프로젝트 2개를 오픈소스로 공개했고, 현장에서 데모를 진행하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 데이터 센터와 센터별 IaaS와 PaaS 서비스 목록</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle-cloud_dc_location/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 22:15:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle-cloud_dc_location/</guid>
      <description>2017년 9월 29일 오라클 클라우드 데이터 센터 위치와 데이터 센터별 IaaS/PaaS 제공 서비스 목록 조회 페이지를 오라클 클라우드 홈페이지에 공개하였습니다. 이 페이지 위치는 다음과 같습니다.
https://cloud.oracle.com/data-regions
이 페이지에서는 대륙 간 데이터 센터 현황과 각 데이터 센터의 서비스 운영 상황을 확인할 수 있습니다. 그리고 현재 데이터 센터 구축 중인 현황을 확인할 수 있습니다.
다음은 북미 지역의 데이터 센터 조회 결과입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle IaaS 브랜드 명 변경</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/changing_cs_naming/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 17:15:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/changing_cs_naming/</guid>
      <description>2017년 9월 9일 오라클 클라우드 IaaS의 브랜드명이 변경되었습니다. Oracle Bare Metal Cloud Services (BMCS)와 Oracle Public Cloud (OPC)가 각각 &amp;ldquo;Oracle Cloud Infrastructure(OCI)&amp;ldquo;와 &amp;ldquo;Oracle Cloud Infrastructure Classic(OCI Classic)&amp;ldquo;으로 변경되었습니다. 이번 서비스명 변경이 기존에 배포되고 관리되던 서비스에는 미치는 영향은 없으며, 사용자 인터페이스에도 변경은 없습니다.
2017년 9월 9일 이후에 배포되는 문서는 새로운 서비스명으로 기술됩니다. 과거 문서와 신규 문서에서 브랜드명 변경에 따른 혼돈에 주의하시기 바랍니다.
이번에 서비스명은 변경되었지만, 오라클 클라우드의 관련 인터페이스에 변경은 없습니다. 다만 Chef Knife과 Terraform에는 변경이 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identity Domain</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/identity_domain/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 22:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/identity_domain/</guid>
      <description>Oracle Cloud 계정 생성, Oracle Cloud 로그인, 클라우드 서비스 활성화 과정에는 &amp;ldquo;Identity Domain&amp;ldquo;을 직접 설정하거나, Identity Domain을 포함하는 정보를 입력해야만 합니다. Identity Domain은 기존에 일반적인 IT 용어로 생각하기 쉽지만, 오라클 클라우드의 고유명사입니다. Oracle Cloud에서 Identity Domain의 정의가 무엇이고, 어떤 의미가 있는지 알아보겠습니다. 추가로, Identity Domain에는 Cloud User 관리 기능이 포함됩니다. 이와 관련하여 Oracle Cloud에서 Identity Domain과 Cloud User의 관계를 알아보겠습니다.
Terminology: 용어 정리 본 문서에서는 다음과 같은 용어를 사용하며, 의미는 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle PaaS Service Manager 소개 및 설치</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/installing_pms/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 22:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/installing_pms/</guid>
      <description>Oracle PaaS Service Manager(이하 PSM)는 오라클 클라우드의 PaaS 서비스 관리에 사용되는 CLI(Command Line Interface)입니다. Oracle 클라우드는 PaaS 서비스를 관리하는 REST API를 제공합니다. 이 REST API를 이용하여 PaaS 서비스를 인스턴스 생성, 중지 그리고 삭제를 할 수 있습니다. Oracle PSM은 PaaS REST API에 대한 CLI 유형의 클라이언트 구현체입니다. Oracle PSM를 이용하여 오라클 클라우드 PaaS 서비스의 프로비저닝, 모니터링, 관리(생성, 중지, 삭제) 자동화 환경을 구축할 수 있습니다.
Oracle PSM 지원 PaaS 서비스    Oracle PaaS 비고     Oracle Application Container Cloud Service Container 서비스, Polyglot 환경, Java, Python, PHP, Ruby 지원   Oracle Analytics Cloud 데이터 분석 클라우드 서비스   Oracle Big Data Cloud Service - Compute Edition 빅데이터 클라우드 서비스   Oracle Database Cloud Service Managed Oracle Database 서비스   Java Cloud Service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Ravello Cloud Service 데모</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/ravello_demo/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 16:05:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/ravello_demo/</guid>
      <description>Oracle Ravello Cloud Service(이하 Oracle Ravello)는 VMware (또는 KVM) 기반의 VM 애플리케이션 환경을, 기존 환경 그대로 변경 없이 손쉽게 클라우드 환경으로 옮겨서 사용한만큼만 지불하는 서비스입니다.
Oracle Ravello 의 Trial 계정을 생성하고 VM을 upload하여 실제로 Ravello 상에서 VM을 publish 해보는 데모입니다.
데모 슬라이드는 다음과 같은 내용으로 구성되어 있습니다.
 Step 0: Demo 계정 신청하기 Step 1: VM 가져오기 Step 2: 어플리케이션 만들기 Step 3: 네트워크 서비스 점검 Step 4: 어플리케이션 배포    Oracle Ravello Cick Through Demo  from 오라클 클라우드</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Ravello Cloud Service 소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/ravello_overview/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 14:35:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/ravello_overview/</guid>
      <description>오라클은 2016년 2월에 Ravello Systems라는 Nested Virtualization &amp;amp; Software Defined Networking 전문업체를 인수하였고, 이 업체의 솔루션을 클라우드 서비스 형태로 제공하고 있습니다. 이 서비스가 Oracle Ravello Cloud Service입니다.
Oracle Ravello Cloud Service 는 Public Cloud Service 입니다. VMware (또는 KVM) 기반의 VM 애플리케이션 환경을, 기존 환경 그대로 변경 없이 손쉽게 클라우드 환경으로 옮겨서 사용한만큼만 지불하는 서비스입니다.
Oracle Ravello Cloud Service에 대한 개요와 설명을 담은 슬라이드를 아래 공유합니다.
  Oracle Ravello Overview  from 오라클 클라우드</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>