<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docker on 오라클 클라우드 기술 블로그</title>
    <link>http://www.oracloud.kr/categories/docker/</link>
    <description>Recent content in Docker on 오라클 클라우드 기술 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Oct 2018 12:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.oracloud.kr/categories/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>OKE #04 : 애플리케이션 배포</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oke-4/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oke-4/</guid>
      <description>Oracle Container Engine for Kubrnetes 시리즈 목차  Docker &amp;amp; Kubernetes OKE 구성 OKE Cluster 애플리케이션 배포 예정입니다.  OKE에 간단한 웹 애플리케이션 배포 배포의 근본은 모든 K8 객체를 k8 클러스터에 적용하는 방법입니다. 이 작업을 수행하는 데는 kubectl을 사용하는데 여러 가지 방법이 있습니다.
 run, expose create apply  위의 모든 방법은 다른 목적과 단순성을 가지고 있습니다. 예를 들어 컨테이너가 원하는대로 작동하는지 신속하게 확인하려면 run 및 expose를 사용할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKE #03 : OKE Cluster</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oke-3/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oke-3/</guid>
      <description>Oracle Container Engine for Kubrnetes 시리즈 목차  Docker &amp;amp; Kubernetes OKE 구성 OKE Cluster 애플리케이션 배포 예정입니다.  Cluster 환경 탐색 쿠버네티스 클러스터를 살펴보기 위하여 다음과 같은 항목들을 수행하도록 합니다.
 Oracle Cloud Infrastructure CLI 설치 및 구성 API 서명 키 쌍의 공개 키 값을 사용자 이름의 사용자 설정 클러스터 용 kubeconfig 파일 다운로드 kubectl 및 Kubernetes 대시 보드에 대한 클러스터 액세스 확인  CLI 설치 프로그램 사용 설치 프로그램은 스크립트를 사용하여 필요한 CLI 및 프로그램을 설치합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKE #02 : OKE 구성</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oke-2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oke-2/</guid>
      <description>Oracle Container Engine for Kubrnetes 시리즈 목차  Docker &amp;amp; Kubernetes OKE 구성 OKE Cluster 애플리케이션 배포 예정입니다.  OKE 환경구성 오라클의 쿠버네티스 클러스터 환경인 Container Engine for Kubernetes. 줄임말로 OKE에 대해서 알아보도록 합니다.
 OCI (Oracle Cloud Infrastructure) 시작하기 리소스 제어권한 부여하기 VCN (Virtual Cluster Network) 생성하기 클러스터 세부사항 정의하기 노드풀 세부사항 정의하기  배경 Kubernetes용 Oracle Cloud Infrastructure Container Engine은 완벽하게 관리되고 확장 가능하며 가용성이 높은 서비스로, 컨테이너화 된 애플리케이션을 클라우드에 전개하는 데 사용할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKE #01 : Docker &amp; Kubernetes</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oke-1/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 09:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oke-1/</guid>
      <description>본 글에서 아래 Pod 의 특징 5가지 리스트의 내용은 asbubam&amp;rsquo;s blog 에서 참조한 것이며 레퍼런스를 표기 하지 않은 잘못을 인지하고 수정하였습니다. 레퍼런스 출처 명기를 간과한 점에 대해서 깊이 사과의 말씀을 드립니다.
 Oracle Container Engine for Kubrnetes 시리즈 목차  Docker &amp;amp; Kubernetes OKE 구성 OKE Cluster 애플리케이션 배포 예정입니다.  마이크로 서비스의 시작, Docker 와 Kubernetes Docker(이하: 도커))나 Kubernetes(이하: 쿠버네티스)를 많이 들어봤을 것입니다. 또한 마이크로 서비스도 처음 듣는 단어가 아닐 것입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container CS에 Docker 이미지 배포</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/occs_new_docker_container/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 19:34:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/occs_new_docker_container/</guid>
      <description>Oracle Container Cloud Service(이하 OCCS)는 오라클 클라우드가 제공하는 Docker 서비스입니다. OCCS에는 Kubernetes(k8s), docker-swarm 그리고 marathon 과 유사한 container orchestration 도구가 포함되어 있습니다. Docker를 운영환경에 적용하기 위해서는 Container orchestration 도구를 반드시 사용해야 합니다. Kubernetes나 docker-swarm 등을 직접 설치하고 운영할 경우에 관리 부담이 증가하고, Container orchestration을 운영하기 위한 노하우와 연구가 필요합니다. OCCS를 통해서 이러한 Container orchestration의 어려움을 해결할 수 있습니다. 또한 Docker 인프라 운영의 기술적 &amp;amp; 관리적 문제를 상당 부분 해결할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container Cloud Service 소개와 Docker 개요</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/occs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:23:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/occs/</guid>
      <description>오라클은 2015년에 Stack Engine이라는 Docker 전문 업체를 인수하였고, 이 업체의 솔루션을 클라우드 서비스 형태로 제공하고 있습니다. 이 서비스가 Oracle Container Cloud Service입니다.
OCCS(Oracle Container Cloud Service)에 대한 개요와 Docker의 개념을 소개하는 슬라이드를 공유합니다.
 작성일: 2017-02-07   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>