<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>오라클 클라우드 기술 블로그</title>
    <link>http://www.oracloud.kr/</link>
    <description>Recent content on 오라클 클라우드 기술 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Nov 2018 02:20:25 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.oracloud.kr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>OCI에 어떤 업무를 운영할 수 있을까요?</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_ready/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 02:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_ready/</guid>
      <description>이번주 Oracle OpenWorld에서 제시한 오라클의 확실한 메세지는, Oracle Cloud Infrastructure(OCI)는 모든 종류의 워크로드를 운영할 준비가 되어 있다는 것입니다.
지난 40년간 오라클은 세계 최고의 기업들을 지원하는 IT기술들을 제공해왔습니다. 수 년에 걸쳐서 그러한 기술들이 데이터베이스, 미들웨어, 애플리케이션과 하드웨어 등 다양한 패키지로 제공되어져 왔습니다. 오늘날엔 클라우드를 통해 이러한 기술들이 동일하게 제공되며, 그로 인해 고객은 뛰어난 유연성을 경험하실 수 있게 되었습니다.
2016년 Oracle OpenWorld에서 시작된 Oracle Cloud Infrastructure는 오라클 애플리케이션과 자율운영(autonomous) 데이터베이스의 근간이 되는 플랫폼입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tagging을 이용한 Cost Tracking</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/tracking_cost/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/tracking_cost/</guid>
      <description>Oracle Cloud Infrastructure를 사용함에 있어 부서별 혹은 Cost Center에 따른 비용 산정은 중요합니다.
Oracle Cloud Infrastructure를 사용하면 My Services Dashboard를 사용하여 서비스 또는 Compartment 수준에서 비용을 tracking 할 수 있지만, multiple compartment 또는 compartment를 공유하는 프로젝트의 비용 또한 tracking 할 수 있는 유연성도 필요합니다.
이를 고려하여 cost tracking tag를 사용하여 사용자, 프로젝트, 부서 또는 청구 목적으로 선택한 기타 메타 데이터 별로 태그를 지정할 수 있습니다. Cost Tracking Tag는 My Services Dashboard의 온라인 보고서에 표시되는 정의된 태그의 한 유형 입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Node.js Fabric Client SDK를 사용하여 오라클 블록체인 클라우드에 배포된 Fabcar 체인코드 호출하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/blockchain003/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/blockchain003/</guid>
      <description>지난 기고에서 Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service에 Hyperledger의 샘플체인 코드인 fabcar의 GO 버전과 Node.js 버전을 배포하고 REST API를 통해 배포된 체인코드를 호출하여 테스트 하는 과정에 대해 설명하였습니다.  이번 글에서는 이미 배포된 fabcar 체인코드를 node.js fabric client SDK를 사용하여 호출하는 방법에 대해 설명하려고 합니다. Fabric Sample에는 Fabcar 체인코드와 Node.js로 작성된 client 코드를 모두 제공하고 있고, 이 코드를 사용하여 연결하는 방법에 대해 설명할 것입니다.  Oracle Blockchain Cloud는 보안성을 위하여 각 Peer와 Orderer간에 TLS(Transport Layer Security) 통신을 하기 때문에, 제공된 샘플 Client를 그대로 사용하지 못하고, TLS 연결을 위한 코드를 몇줄 추가하여야 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HyperLedger Fabric과 Ethereum 비교</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/competitor/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/competitor/</guid>
      <description>블록체인하면 대표적으로 떠오르는 양대 산맥인 HyperLedger Fabric과 Ethereum에 대한 비교 설명입니다.
HyperLedger와 Ethereum 비교 하이퍼레저 패브릭과 이더리움은 Private과 Public 블록체인을 대표하는 두 가지 블록체인 플랫폼이다. 이더리움에 의해서 Smart contract라는 중요 개념이 많이 소개되고 보편화되었고 관련 개념이 하이퍼레저 패브릭까지 이어져 특정 인더스트리에 특화되지 않게 기업들의 자산을 Private 하게 관리가 가능하게 되었다.
이더리움(Ethereum)이란? 이더리움은 비탈릭 부테린에 의해서 만들어졌으며 블록체인 네트워크를 만들어 여러 분산 애플리케이션(Decentralized Application; dApp)을 이용할 수 있는 플랫폼을 만들기로 했는데 이것이 이더리움 플랫폼이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 블록체인 클라우드에 Hyperledger Fabric 샘플 체인코드 Fabcar 배포하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/blockchain002/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/blockchain002/</guid>
      <description>지난 기고에서 Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service의 편리한 관리기능에 대해 살펴보았고, 이번 글에서는 체인코드 배포 방법과 테스트하는 과정에 대해 설명하려고 합니다. Oracle Blockchain Cloud는 오픈 소스인 Hyperleder Fabric을 기반으로 하고 있기 때문에 Hyperledger Fabric에서 제공하는 샘플 코드들을 그대로 배포할 수 있습니다. 따라서 여기에서는 Hyperleder Fabric에서 샘플 체인코드로 많이 사용되고 있는 fabcar 예제를 사용하여 배포하는 과정을 설명하려고 합니다.
Fabric Sample 코드 다운 받기 먼저 Fabric-Samples를 git을 이용하여 다운 받습니다.
git clone https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI에서의 Custom Startup Scripts 및 Cloud-init 사용하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/win_cloudinit/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/win_cloudinit/</guid>
      <description>OCI에서 Cloudbase-init을 이용해서 윈도우 서버 인스턴스를 쉽게 구성하고 사용자 지정하는 방법을 소개합니다. Windows Server의 새로운 통합 Cloud-Init 환경을 사용하면 더 많은 응용 프로그램, 호스트 구성 및 사용자 지정 설치로 인스턴스를 쉽게 부트 스트랩 할 수 있습니다. 이 기능은 Linux 또는 Windows Server를 실행하는 Oracle Cloud Infrastructure 컴퓨팅 인스턴스에서 Cloud-Init 사용자 정의 사용자 데이터 시작 스크립트(Custom user data startup script)를 통해 처리됩니다.
사용자 데이터란? 사용자 데이터는 Oracle Cloud Infrastructure에서 컴퓨팅 인스턴스가 초기화 될 때 스크립트 또는 사용자 정의 메타 데이터를 주입하는 메커니즘입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Autonomous Blockchain Cloud를 이용한 블록체인 네트워크 생성 및 편리한 관리 기능 살펴보기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/blockchain001/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/blockchain001/</guid>
      <description>Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service는 블록체인 네크워크 구성 및 관리의 편리성을 극대화한 클라우드 서비스 입니다. 복잡한 설치 및 구성 과정이 필요하지 않으며, 쉽고 편리하게 여러 참여자 조직들로 구성된 블록체인 네트워크를 쉽게 생성해 낼 수 있습니다. 솔루션에서 제공되는 편리한 관리 콘솔을 통해 네트워크의 가시성을 확보함과 동시에 네트워크를 구성하는 각 컴포넌트의 상태 및 블록의 상태까지 모니터링 할 수 있게 해 줌으로써 분산 네트워크라는 특정으로 인해 발생하는 관리의 어려움을 해소시켜 줄 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKE #04 : 애플리케이션 배포</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oke-4/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oke-4/</guid>
      <description>Oracle Container Engine for Kubrnetes 시리즈 목차  Docker &amp;amp; Kubernetes OKE 구성 OKE Cluster 애플리케이션 배포 예정입니다.  OKE에 간단한 웹 애플리케이션 배포 배포의 근본은 모든 K8 객체를 k8 클러스터에 적용하는 방법입니다. 이 작업을 수행하는 데는 kubectl을 사용하는데 여러 가지 방법이 있습니다.
 run, expose create apply  위의 모든 방법은 다른 목적과 단순성을 가지고 있습니다. 예를 들어 컨테이너가 원하는대로 작동하는지 신속하게 확인하려면 run 및 expose를 사용할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKE #03 : OKE Cluster</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oke-3/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oke-3/</guid>
      <description>Oracle Container Engine for Kubrnetes 시리즈 목차  Docker &amp;amp; Kubernetes OKE 구성 OKE Cluster 애플리케이션 배포 예정입니다.  Cluster 환경 탐색 쿠버네티스 클러스터를 살펴보기 위하여 다음과 같은 항목들을 수행하도록 합니다.
 Oracle Cloud Infrastructure CLI 설치 및 구성 API 서명 키 쌍의 공개 키 값을 사용자 이름의 사용자 설정 클러스터 용 kubeconfig 파일 다운로드 kubectl 및 Kubernetes 대시 보드에 대한 클러스터 액세스 확인  CLI 설치 프로그램 사용 설치 프로그램은 스크립트를 사용하여 필요한 CLI 및 프로그램을 설치합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKE #02 : OKE 구성</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oke-2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oke-2/</guid>
      <description>Oracle Container Engine for Kubrnetes 시리즈 목차  Docker &amp;amp; Kubernetes OKE 구성 OKE Cluster 애플리케이션 배포 예정입니다.  OKE 환경구성 오라클의 쿠버네티스 클러스터 환경인 Container Engine for Kubernetes. 줄임말로 OKE에 대해서 알아보도록 합니다.
 OCI (Oracle Cloud Infrastructure) 시작하기 리소스 제어권한 부여하기 VCN (Virtual Cluster Network) 생성하기 클러스터 세부사항 정의하기 노드풀 세부사항 정의하기  배경 Kubernetes용 Oracle Cloud Infrastructure Container Engine은 완벽하게 관리되고 확장 가능하며 가용성이 높은 서비스로, 컨테이너화 된 애플리케이션을 클라우드에 전개하는 데 사용할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKE #01 : Docker &amp; Kubernetes</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oke-1/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 09:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oke-1/</guid>
      <description>Oracle Container Engine for Kubrnetes 시리즈 목차  Docker &amp;amp; Kubernetes OKE 구성 OKE Cluster 애플리케이션 배포 예정입니다.  마이크로 서비스의 시작, Docker 와 Kubernetes Docker(이하: 도커))나 Kubernetes(이하: 쿠버네티스)를 많이 들어봤을 것입니다. 또한 마이크로 서비스도 처음 듣는 단어가 아닐 것입니다. 오늘은 이것들이 무엇이고 왜 생겨났는가, 그리고 오라클은 어떻게 지원 하는가에 대해 다루어 보도록 합니다.
애플리케이션 개발과 관리의 변화 애플리케이션의 개발 방법은 계속해서 변화했습니다. 개발은 그냥 하는 것이라고 생각하지만, 실제로 개발을 하기 위해서 생각해야 할 것들, 그리고 다시 고려해야 할 것들이 많습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 따라하기 4. Resource 삭제하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_8/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 02:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_8/</guid>
      <description>OCI IaaS 따라하기 시리즈  OCI Network
 VCN 생성하기 DRG 설정하기 Security List 설정하기 Private Subnet 설정하기  OCI Instance  Instance 생성하기 Private Subnet에 생성하기  Load Balancer  Load Balancer 생성하기  Resource 삭제하기  Resource 삭제하기   Load Balancer 종료하기 Menu -&amp;gt; Networking -&amp;gt; Load Balancer
해당 Load Balancer를 Terminate합니다. &amp;lt;그림1&amp;gt; Load Balancer 종료하기
Instnace 종료하기 Menu -&amp;gt; Compute -&amp;gt; Instsance
해당 Instance를 Terminate 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 따라하기 3. Load Balancer 생성하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_7/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 02:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_7/</guid>
      <description>OCI IaaS 따라하기 시리즈  OCI Network
 VCN 생성하기 DRG 설정하기 Security List 설정하기 Private Subnet 설정하기  OCI Instance  Instance 생성하기 Private Subnet에 생성하기  Load Balancer  Load Balancer 생성하기  Resource 삭제하기  Resource 삭제하기   Load Balancer 생성을 위한 Pre-Work 워크로드를 분산하여 처리할 인스턴스를 생성하여야 합니다. AD1과 AD2에 apache web server를 각각 1개씩 생성합니다. AD2에 apache web server를 생성하는 것은 다음의 링크를 참조합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multiple VNIC로 서로 다른 VCN 연결하기: Part 1</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/connecting_vcn/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/connecting_vcn/</guid>
      <description>Oracle Cloud Infrastructure에서는 둘 이상의 VCN(Virtual Cloud Network)을 연결할 경우 LPG(Local Peering Gateway)가 사용됩니다. LPG를 사용하면 프로바이더 VCN이 고객 VCN과 연결되어 공유 리소스에 대한 Private Access를 허용할 수 있는 서비스 프로바이더 모델을 사용할 수 있습니다. 그러나 VCN 당 10개의 LPG만 연결할 수 있습니다. Oracle Cloud Infrastructure를 사용하는 IT 관리 회사의 예를 살펴보겠습니다. 이들은 하나의 VCN을 중앙 IT 팀이 제어하는 허브 VCN으로 프로비저닝 합니다. 각 클라이언트에 대해 Spoke VCN을 프로비저닝 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud와 타 클라우드 연결하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/interconnectivity/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/interconnectivity/</guid>
      <description>멀티 클라우드 아키텍처는 둘 이상의 클라우드 서비스 프로바이더를 이용 합니다. 기업은 복원력 제공, 재해 복구 계획 수립, 성능 향상, 비용 절감 등 여러 가지 이유로 클라우드 프로바이더가 두 개 이상 있습니다. 클라우드 리소스를 한 클라우드 프로바이더에서 다른 클라우드 프로바이더로 마이그레이션하려는 경우 클라우드 간 액세스 및 네트워킹이 필요합니다. Oracle Cloud Infrastructure는 Oracle VCN(Virtual Cloud Network)을 인터넷, 온프레미스 데이터센터 또는 기타 클라우드 프로바이더와 연결하기 위한 IGW(Internet Gateway) 및 DRG(Dynamic Routing Gateway) 서비스 게이트웨이 옵션을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Developer Cloud의 Build Pipeline 사용하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/devcs002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/devcs002/</guid>
      <description>Oracle Developer Cloud Service는 자동화된 CI/CD를 위한 빌드 파이프라인 관리를 제공하는 클라우드 서비스입니다.  이 문서에서는 지난번 신기능에서 소개해 드린 Pipleline 사용법에 대해서 좀 더 상세히 알아보려고 합니다. 이전 버전의 Developer Cloud에서는 빌드를 위해서 하나의 단위 Build Job을 구성하고 해당 Job들은 서로 연관 관계를 가지지 않고 독립적으로 돌아가는 형태였습니다. 여기서 소개하는 Pipeline 기능은 기존 단위 Job들을 유기적으로 연결하여 Job들간의 연관성을 가지게 구성하는 것입니다. Pipeline으로 구성된 Job들은 이전 Job의 성공 또는 실패 결과가 이후 Job의 시작 유무에 영향을 미치게 됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 따라하기 2-2. Private Subnet에 Instance 생성하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_6/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 02:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_6/</guid>
      <description>OCI IaaS 따라하기 시리즈  OCI Network
 VCN 생성하기 DRG 설정하기 Security List 설정하기 Private Subnet 설정하기  OCI Instance  Instance 생성하기 Private Subnet에 생성하기  Load Balancer  Load Balancer 생성하기  Resource 삭제하기  Resource 삭제하기   Private Subnet에 Instance 생성하기  Compute 메뉴로 이동합니다. Menu -&amp;gt; Compute -&amp;gt; Instance -&amp;gt; Create Instance 클릭 &amp;lt;그림1&amp;gt; Compute 메뉴로 이동
적절한 Compartment를 선택하고 Create Instance를 클릭합니다. &amp;lt;그림2&amp;gt; Create Instsance 클릭</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 따라하기 2-1. Instance 생성하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_5/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 02:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_5/</guid>
      <description>OCI IaaS 따라하기 시리즈  OCI Network
 VCN 생성하기 DRG 설정하기 Security List 설정하기 Private Subnet 설정하기  OCI Instance  Instance 생성하기 Private Subnet에 생성하기  Load Balancer  Load Balancer 생성하기  Resource 삭제하기
 Resource 삭제하기   Public Subnet에 생성하기 기존에 생성한 VCN에 있는 3개의 AD(Avilability Domain)중, AD1에 Apache Webserver를 생성해보겠습니다.
 Compute 메뉴로 이동합니다. Menu - Compute -&amp;gt; Instances &amp;lt;그림1&amp;gt; Compute 메뉴로 이동</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 따라하기 1-4. Private Subnet 설정하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_4/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 02:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_4/</guid>
      <description>OCI IaaS 따라하기 시리즈  OCI Network
 VCN 생성하기 DRG 설정하기 Security List 설정하기 Private Subnet 설정하기  OCI Instance  Instance 생성하기 Private Subnet에 생성하기  Load Balancer  Load Balancer 생성하기  Resource 삭제하기  Resource 삭제하기   Private subnet route table 설정하기 Security list와 route rule을 사용하여 Private subnet을 생성할 수 있습니다. Route rule과 security list를 가지고 있어도, Private subnet은 Public Internet에 직접적으로 접속할 수 없습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 따라하기 1-3. Security List 설정하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_3/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2018 02:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_3/</guid>
      <description>OCI IaaS 따라하기 시리즈  OCI Network
 VCN 생성하기 DRG 설정하기 Security List 설정하기 Private Subnet 설정하기  OCI Instance  Instance 생성하기 Private Subnet에 생성하기  Load Balancer  Load Balancer 생성하기  Resource 삭제하기  Resource 삭제하기   Security List 설정하기 Security list는 특정 포트 및 프로토콜을 사용하여 subnet및 인스턴스로의 트래픽을 제어하는 가상 방화벽입니다. 기존의 security list에 다른 규칙을 추가하는 방법을 알아봅니다.
 VCN의 상세정보에서 좌측 메뉴의 Security List를 확인합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Application Container로 10분 안에 Node.js 배포하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/accs002/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 16:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/accs002/</guid>
      <description>Oracle Application Container Cloud를 활용해서 10분 안에 Node.js를 바로 서비스하는 과정을 설명합니다.
Oracle Application Container Cloud는 Java, Node.js, PHP, Python, Ruby, Dotnet, Go등의 다양한 언어를 지원합니다.
이전 Post Application Container로 10분 안에 웹서비스 구축하기에서는 JavaEE 인 WAR 파일 배포에 대해 소개드렸습니다.
이번에는 Node.js를 배포하는 방법에 대해서 알아보겠습니다.
Hello Node.js App 준비하기 간단히 Http 요청을 받을 수 있는 node.js용 파일을 아래와 같이 작성하고 myapp.js라고 저장하겠습니다. 페이지를 호출하면 Hello World라고 출력을 하게 됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 따라하기 1-2. DRG 생성하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 02:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_2/</guid>
      <description>OCI IaaS 따라하기 시리즈  OCI Network
 VCN 생성하기 DRG 생성하기 Security List 설정하기 Private Subnet 설정하기  OCI Instance  Instance 생성하기 Private Subnet에 생성하기  Load Balancer  Load Balancer 생성하기  Resource 삭제하기  Resource 삭제하기   DRG 생성하기 VCN 생성하기에서 생성하였던, IGW(Internet Gateway)가 Public Internet과 연결하기 위한 통로라면, DRG(Dynamic Routing Gateway)는 고객의 온 프레미스 환경에서 VCN에 접속하기 위한 통로입니다. DRG는 고객의 IPSec VPN 또는 Fast Connect 연결에서 VCN으로 트래픽을 라우팅하는 가상 라우터입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 따라하기 1-1. VCN 생성하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 02:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop_1/</guid>
      <description>OCI IaaS 따라하기 시리즈  OCI Network
 VCN 생성하기 DRG 설정하기 Security List 설정하기 Private Subnet 설정하기  OCI Instance  Instance 생성하기 Private Subnet에 생성하기  Load Balancer  Load Balancer 생성하기  Resource 삭제하기  Resource 삭제하기   Oracle Cloud에 로그인하기 Oracle Cloud를 사용하기 위해서는, 다른 사용자들과 분리된 해당 계정이 사용할 네트워크를 먼저 구성하여야 합니다. Oracle Cloud에서는 이를 VCN - Virtual Cloud Network 라고 합니다. VCN을 생성하고 Public Internet망을 통해서 통신할 수 있도록 설정하는 방법을 알아보도록 하겠습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Developer Cloud를 사용한 Docker Image 빌드 및 OCIR(Oracle Cloud Infrastructure Registry)에 Docker Image Push하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/devcs001/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/devcs001/</guid>
      <description>Oracle Developer Cloud Service는 자동화된 CI/CD를 위한 빌드 파이프라인 관리를 제공하는 클라우드 서비스입니다.  이 문서에서는 지난번 신기능에서 소개해 드린 여려가지 Builder 중에서 Docker Builder에 대해 좀 더 상세히 알아보려고 합니다. Developer Cloud의 Docker Builder를 사용하면 로컬 환경에 Docker 환경을 구성할 필요 없이 Developer Cloud가 제공하는 환경 하에서 Docker Image를 빌드하고 Oracle Cloud Infrastructure Registry (OCIR)을 포함한 Docker Registry에 빌드한 이미지를 Push할 수 있습니다.
Oracle Container Infrastructure Registry에 Repository 생성하기 Docker Registry로 Oracle Cloud Infrastructure Registry(이하 OCIR)를 사용하기 위해서는 Oracle Cloud Infrastructure(이하 OCI) 콘솔로 로그인 하여 Registry를 생성하여야 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 따라하기 시리즈</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 12:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_workshop/</guid>
      <description>Oracle Cloud에는 VM만을 지원하는 OCI-Classic과, VM과 Bare Metal을 함께 지원하는 OCI-Oracle Cloud Infrastructure 두 가지가 있습니다. &amp;ldquo;OCI 따라하기&amp;rdquo; 시리즈에서는 Oracle Cloud를 처음 접하시는 분들이 쉽게 이해하실 수 있도록, OCI에 기본적인 Network환경을 구성하는 것부터 Instance를 생성하고 AD간의 Load Balancer 설정하는 방법 등을 포함하고 있습니다.
Oracle Cloud에서 Trial Account를 생성하시면, $300 상당의 Credit을 무료로 사용하실 수 있습니다.
Oracle Cloud의 Trial Account를 생성하는 방법은 Oracle Cloud Trial 신청: $300 Credit을 참조하시기 바랍니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VGA Console로 OCI Compute 인스턴스 연결하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_vga_console/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 01:14:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_vga_console/</guid>
      <description>OCI Compute 에서는 인스턴스에 대한 VGA Console 접속을 지원 합니다.
VGA Console 을 이용하면 Public IP를 사용하지 않고 인스턴스에 접속할 수 있습니다.
 일반적인 전산실 환경을 예로 들면, 운영팀은 전산실에 있는 리눅스 서버에 IP로 접속을 할 수 있습니다. 하지만 해당 리눅스에 부팅 문제 등으로 IP를 통한 접속이 힘든 경우가 있는데, 이때는 물리서버에 직접 키보드, 모니터를 연결하여 troubleshooting을 하게 됩니다. 이러한 경우 처럼 물리적인 서버에 키보드, 마우스를 직접 연결하여 인스턴스를 볼 수 있게 하는 것이 OCI의 VGA Console 기능 입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloudberry로 OCI Object Storage 접속하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_objectstorage_cloudberry_s3/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_objectstorage_cloudberry_s3/</guid>
      <description>OCI (Oracle Cloud Infrastructure)의 IaaS 서비스 중 Object Storage는 S3 호환 API가 제공되므로, CloudBerry Explorer for Amazon S3 사용자는 손쉽게 OCI Object Storage를 연결하실 수 있습니다. CloudBerry Explorer for Amazon S3에 대한 설치 등의 과정은 본 글에서는 다루지 않습니다.
 OCI Region 본 테스트는 OCI Region 중 us-ashburn-1에서 진행하였습니다. Oracle Cloud Trial 계정을 사용하시는 분들은 북미 지역을 선택하시면 Ashburn region 사용 가능합니다.
OCI Object Storage 버킷 생성 Bucket이란 Object를 저장하는 논리 컨테이너를 의미합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service 소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/intro_blockchain/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/intro_blockchain/</guid>
      <description>HyperLedger Fabric 기반의 Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service의 간략한 특징, 산업별 사례등에 대한 설명입니다.
Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service 소개 2018년 7월 16일 오라클에선 HyperLedger Fabric 기반의 블록체인 서비스가 출시 되었는데 이름은 Autonomous Blockchain Cloud Service라 부릅니다. Oracle의 블록체인에 대한 목표중 하나는 고객이 비즈니스 구현을 쉽고 빠르게 만드는 것으로 실제 HyperLedger Fabric을 사용하는 개발자나 운영자분들은 오픈소스 측면에서의 생소한 블록체인 플랫폼을 운영하거나 개발하는것이 어려워 중도에 다른 플랫폼을 찾아보거나 하는 여러 케이스를 확인하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Application Container로 10분 안에 웹서비스 구축하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/accs001/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/accs001/</guid>
      <description>Oracle Application Container Cloud를 활용해서 10분 안에 jsp를 바로 서비스하는 과정을 설명합니다.
Hello App 준비하기 간단히 Hello를 출력하는 index.jsp를 아래와 같이 작성하겠습니다. &amp;lt;% out.println(&amp;ldquo;Hello Oracle Cloud&amp;rdquo;); %&amp;gt;  위 파일이 들어 있는 test폴더를 hello.war 파일로 압축합니다. jar cvf hello.war test 
Oracle Cloud에 접속하기 이제 Oracle Cloud에 접속합니다.
Oracle Cloud 계정이 없는 경우에는 Oracle Trial 신청절차 문서를 참고하시기 바랍니다.
Cloud Console에 접속을 한 후 Application Container Cloud Service을 사용하기 위해서는 왼쪽 상단의 햄버거 모양을 누른 후 나오는 왼쪽 메뉴에서 Application Container를 선택하시면 됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Oracle Cloud AI 서비스&#39; @ Oracle Impact</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_impact/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_impact/</guid>
      <description>2018월 9월 7일에 르메르디앙 호텔에서 Oracle IMPACT 세미나가 진행되었습니다. 이 행사에서 오라클이 바라보는 AI의 관점과 현재 Oracle Cloud의 AI 지원 서비스 및 향후 비전을 주제로 발표를 했습니다. 발표 내용을 간략하게 정리하겠습니다.
Oracle Impact: Oracle Cloud AI Enterprise AI  그림 1: 오라클 AI 지향점    오라클은 오라클 클라우드에서 &amp;ldquo;엔터프라이즈 AI&amp;rdquo;관점에서 서비스를 만들고 있으며, 이 서비스를 고도화하고 있습니다. 오라클이 지향하는 AI는 기업이 갖고 있는 데이터 혹은 분석 대상이 되는 정형 &amp;amp;비정형 데이터를 효과적으로 분석하는 환경 체계를 제공하는 것입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 챗봇 (Oracle Intelligent Bots) 기능 둘러보기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/chatbot_intro/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/chatbot_intro/</guid>
      <description>이전 포스트에서는 챗봇이 무엇인지 살펴 보셨습니다. 이 포스트에서는 이 후의 포스트에서는 오라클 챗봇을 직접 만들고 여러 서비스에 연결해서 실생활에 사용 가능한 챗봇을 만들어 보겠습니다.
- 챗봇이란? 전 포스트 참고
- 오라클 챗봇에 대해 배워보기? 개발자 이신가요? 직접 코드를 채워가면서 챗봇에 기능 추가하는 workshop입니다. 워크샵 바로가기 현업에 계신가요? 만들어져 있는 코드를 넣어보며 직접 테스트 해보실 수 있는 workshop입니다. 워크샵 바로가기
- 오라클 챗봇 테스트 계정? 오라클 챗봇을 만들 수 있는 Intelligent Bots를 체험 계정은 아래에서 신청 하실 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>챗봇이란 무엇인가. 챗봇 용어 및 개념 완벽 정리</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/chatbot_terms/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/chatbot_terms/</guid>
      <description>- 챗봇이란? 챗봇이란 간단히말해, 카톡이나 라인과 같은 메신저로 상대방과 대화할때 상대편에 사람이 아닌 software program이 대화를 하고 있다고 생각하시면 됩니다. 챗봇을 많은 기업들이 도입해, 고객 상담 창구를 확장한 형태로 사용 하는 예를 흔히 보실 수 있습니다. 젊은 밀레니얼 세대는 새로운 앱을 다운 받기를 싫어하며 전화보다는 카톡 혹은 페이스북 메신저를 선호합니다. 때문에, 어떤 기업에서 물건을 사고 레스토랑에 예약을 하거나 행사에 대한 여러가지 질문들 또한 Instant Messenger에서 이뤄지기를 기대하는 것은 자연스러운 현상입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Developer Cloud - 신기능 자세히 알아보기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/devcs000/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/devcs000/</guid>
      <description>Oracle Developer Cloud Service는 자동화된 CI/CD를 위한 빌드 파이프라인 관리를 제공하는 클라우드 서비스입니다.  이 문서에서는 Oracle Developer Cloud의 2018년 4월과 5월 릴리즈에서 추가된 새로운 기능들에 대해서 설명하려고 합니다.
빌드 파이프라인 정의 및 가시화 이 버전의 Developer Cloud Service에서는 구성된 빌드들을 조합하여 일련의 파이프라인을 구성하는 기능이 추가되었습니다. 각 빌드 작업들은 작업의 연관성과 흐름을 가지며 연속적으로 수행되도록 구성될 수 있습니다. 일련의 빌드 작업의 수행에서 선행 빌드 작업의 성공 여부에 따라 후행 작업의 시작 유무를 조건에 다라 결정 지을 수도 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Big Data Cloud와 Object Storage 연동</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/bdc_object_storage_integration/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/bdc_object_storage_integration/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 대용량 데이터 병렬 처리와 분석을 담당하는 빅데이터 서비스로 Big Data Cloud(이하 BDC)를 제공합니다. 오라클 클라우드에서 Data Lake는 DBMS와 하둡 HDFS가 아닌 Oracle Storage Cloud Service(이하 Storage Service)에서 제공하는 Object Storage입니다.
이 문서에서는 대용량 병렬 처리를 담당하는 BDC가 Object Storage에 데이터를 읽고/쓰기는 연동 설정과 연동 방식에 대하여 살펴보겠습니다. 오라클 클라우드는 Storage Service로 OCI Storage Classic과 OCI Storage 서비스 두 가지를 제공합니다. 이 두 가지 서비스는 Object Storage 관점에서 다음과 같이 정리할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle BDC의 Ambari 보안 설정 변경</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/bdc_ambari/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 23:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/bdc_ambari/</guid>
      <description>오라클 클라우드는 Big Data 서비스로 Big Data Cloud(이하 BDC)를 제공합니다. BDC는 Hotonworks 하둡 패키지를 오라클 클라우드의 PaaS로 제공하는 서비스입니다. 2018년 5월 현재 Oracle BDC는 OCI와 OCI Classic에 모두 배포 가능합니다. Oracle BDC에 대한 개요, 설치 방법 및 OCI와 OCI Classic에 대산 자세한 사항은 아래 문서를 참조하시기 바랍니다.
 BDC 관련문서  Oracle BDC 소개 문서  Oracle BDC 클러스터 생성 절차(작성일: 2017-07-31)  Oracle OCI와 OCI Classic이란?    Oracle BDC의 Apache Ambari Apache Ambari는 하둡 클러스터 전문 관리 툴입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud의 PaaS 서비스 패치: Event Hub Service</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oehcs_patch/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 23:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oehcs_patch/</guid>
      <description>오라클 Event Hub Service의 패치 절차를 소개합니다. Event Hub Service는 오라클 클라우드에서 제공하는 Kafka 관리형 서비스입니다. Event Hub Service 패치의 특징은 다음과 같습니다.
 오라클 클라우드 &amp;ldquo;Event Hub - Dedicated&amp;rdquo;의 서비스 콘솔에서 수행 패치 요청 인터페이스: WebUI, PSM(PaaS Service Manager), REST API Precheck 프로세스 제공: 패치 사전 점검 패치 Rollback 기능 제공 패치는 무중단 서비스로 진행: Rolling Patch  Event Hub Service는 Precheck와 Rollback 패치 기능을 제공하여 서비스 패치의 안전성을 확보하는 동시에 클러스터 노드를 하나씩 패치하는 Rolling Patch 방식으로 패치를 적용합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 배포 가능한 Oracle Platform Services(2018.05.15 기준)</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_paas_on_oci/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 15:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_paas_on_oci/</guid>
      <description>오라클 클라우드는 IaaS로 OCI Classic과 OCI를 제공합니다. OCI Classic은 오라클 클라우드의 1세대 IaaS 기술이고 OCI(Oracle Cloud Infrastructure)는 오라클 클라우드의 2세대 기술입니다. 초기 Oracle Platform Services는 OCI Classic을 기준으로 발표되었고 현재 OCI으로 확장되고 있습니다. 2018년 5월 기준으로 OCI를 지원하는 Oracle Platform Services 목록은 다음과 같습니다.
   OCI 지원 PaaS 서비스 명 Oracle PaaS 관련 가이드 문서     Database Cloud Service About Database Deployments in Oracle Cloud Infrastructure   Java Cloud Service About Java Cloud Service Instances in Oracle Cloud Infrastructure   MySQL Cloud Service About MySQL Cloud Service Deployments   Event Hub Cloud Service About Oracle Event Hub Cloud Service - Dedicated instances inOracle Cloud Infrastructure   Data Hub Cloud Service About Oracle Data Hub Cloud Service Clusters in Oracle Cloud Infrastructure   Big Data Cloud About Big Data Cloud Clusters in Oracle Cloud Infrastructure   Oracle SOA Cloud Service About SOA Cloud Service Instances in Oracle Cloud Infrastructure Classic and Oracle Cloud Infrastructure    출처  Information About Supported Platform Services  Oracle Cloud 관련 문서   Oracle Cloud 공통  Oracle Cloud IaaS: OCI vs OCI Classic Oracle Cloud 트라이얼 신청 절차 (2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud IaaS: OCI vs OCI Classic</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_and_oci_classic/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 15:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_and_oci_classic/</guid>
      <description>오라클 클라우드는 IaaS로 OCI(Oracle Cloud Infrastructure)와 OCI Classic(Oracle Cloud Infrastructure Classic) 서비스를 제공합니다. 오라클 클라우드를 처음 접할 때, 왜 두 개의 IaaS가 존재하는지 그리고 다른점이 뭔지 혼란스러운 것이 사실입니다. 이와 관련하여 OCI Classic과 OCI란 무엇이고 어떻게 다른지 간략하게 정리해 보겠습니다.
이 문서에서 다루는 내용은 작성자의 개인적인 의견이며, 오라클의 공식적인 입장과 다를 수 있습니다.
 오라클 클라우드 IaaS 서비스 오라클은 2013년 3월에 Nimbula를 인수했습니다. Nimbula는 Private과 Hybrid 클라우드 인프라 관리 기술로 유명한 회사였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud 트라이얼 신청 절차 (2018.05.01 기준)</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_trial/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_trial/</guid>
      <description>오라클 클라우드 트라이얼이란? 오라클 클라우드 트라이얼은 사용자에게 30일간 300불 크래딧을 무료로 제공하는 프로그램입니다. 사용자는 이 기간 동안 할당된 크래딧을 제약 없이 사용할 수 있습니다. 이 프로그램에서 자원 사용량은 시간 단위로 계산되고, 300불 크래딧에서 차감됩니다. 300불 크래딧이 모두 소진되면 오라클 클라우드 트라이얼 프로그램은 종료됩니다.
오라클 클라우드 트라이얼 신청 시 신용카드를 입력해야 합니다. 이 부분은 사용자 확인 절차일 뿐이며, 과금을 목적으로 입력하는 항목이 아닙니다. 사용자 확인 목적으로 1불을 결제하고 1분 후에 해당 결제를 취소합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI Classic: Compute 서비스, VM의 고정 Public IP 지정</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_classic_computing_with_permanent_public_ip/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_classic_computing_with_permanent_public_ip/</guid>
      <description>OCI Classic: Compute 서비스, VM 생성 문서를 참고하여 VM을 생성하면 Public IP가 할당됩니다. 이 Public IP를 이용하여 외부에서 VM에 접근이 가능합니다. 그러나 이렇게 VM을 만들면, VM을 재시작할 때마다 &amp;lt;그림 1&amp;gt;과 같이 Public IP가 변경됩니다. Public IP가 자주 변경되면, 여러 서버를 구성 할 때 관리가 복잡해집니다.
 그림 1: OCI-Classic VM의 Public IP 변경: {129.152.141.152 =&amp;gt; 129.152.141.117}    앞에서 만든 VM을 재시작하면 Public IP가 변경되는 이유는 VM을 생성할 때, Network 설정 단계에서 &amp;lt;그림 2&amp;gt;와 같이 &amp;ldquo;Public IP Address&amp;ldquo;가 &amp;ldquo;Auto Generation&amp;ldquo;으로 설정했기 때문입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI Classic: Compute 서비스, VM 생성</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_classic_computing/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 15:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_classic_computing/</guid>
      <description>오라클은 클라우드 IaaS로 Oracle Cloud Infrastructure(OCI)와 Oracle Cloud Infrastructure Classic(OCI Classic) 두 가지를 제공하고 있습니다. 오라클은 Public Cloud IaaS로 OPC(Oracle Public Cloud)를 2014년 OOW(Oracle Open World)에서 공개하였고, OOW 2017에서 OCI Classic으로 서비스 브랜드 명을 변경하였습니다.
OCI Classic은 Nimbula Director(Xen 기반 하이퍼바이저)을 기반으로 만들어졌으며, IaaS 서비스로 가상머신 컴퓨팅과 네트워크(Shared &amp;amp; IP Networks)를 제공합니다.
본 문서에서는 Oracle Cloud에서 OCI Classic에서 VM을 생성하는 과정을 소개합니다.
VM 생성 시나리오 다음과 같은 시나리오를 바탕으로 VM을 구성해 보겠습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Autonomous Data Warehouse와 Big Data의 오브젝트 스토리지 연계</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/integrating_adw_bdc_os/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 08:05:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/integrating_adw_bdc_os/</guid>
      <description>본 문서는 오라클 공식 블로그의 포스트의 번역입니다.
  원문: https://blogs.oracle.com/bigdata/integrating-autonomous-data-warehouse-big-data-object-storage 제목: Integrating Autonomous Data Warehouse and Big Data Using Object Storage 작성자: Peter Jeffcock (Big Data Product Marketing) 작성일: 2018.03.27   문서를 시작하기 전에 주요 단어를 정리합니다.
 Oracle Autonomous Data Warehouse  오라클 자율 주행 Data warehouse용 데이터베이스 서비스. 일반적으로 ADWC로 부릅니다. ADWC는 주행의 개념을 도입한 오라클 클라우드 기술의 첫 번째 데이터베이스 클라우드 서비스입니다. Oracle ADWC는 차세대 오라클 자율 데이터베이스 기술로 만들어 졌으며, 인공지능을 활용하여 탁월한 안정성과 성능을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]관리형 아파치 카산드라 서비스 소개: Oracle Data Hub Cloud Service</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/trans_data_hub/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/trans_data_hub/</guid>
      <description>본문은 blogs.oracle.com에서 운영 중인 Oracle Developer 블로그의 11월 22일자 포스트를 번역한 문서입니다. Oracle Data Hub Cloud Service는 MySQL과 Oracle Database를 제외한 다른 데이터베이스와 NoSQL(MongoDB, Cassandra, Redis)을 일괄 제공하는 것을 목표로 만들어진 클라우드 서비스입니다. 현재 첫 번째 데이터베이스로 카산드라를 제공합니다. 이와 관련한 오라클 공식 블로그의 포스트를 번역합니다. 원문 정보는 다음과 같습니다.
  출처: 오라클 공식 블로그, blogs.oracle.com: Oracle Developer Blog 원문: https://blogs.oracle.com/developers/introducing-data-hub-cloud-service-to-manage-apache-cassandra 제목: Introducing Data Hub Cloud Service to Manage Apache Cassandra and More 문서작성 일시: 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]2017 KubeCon 오라클 발표: Kubernetes와 Serverless</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/trans_kubernetes_serverless/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/trans_kubernetes_serverless/</guid>
      <description>본문은 blogs.oracle.com에서 운영중인 Oracle Developer 블로그의 12월 7일자 포스트를 번역한 문서입니다. 오라클은 최근 KubeCon에서 Serverless 배포와 멀티 클라우드를 관리하는 Kubernetes 툴 2 가지를 공개하였습니다. 이와 관련한 오라클 공식 블로그의 포스트를 번역합니다. 원문 정보는 다음과 같습니다.
  출처: 오라클 공식 블로그, blogs.oracle.com 원문: https://blogs.oracle.com/developers/kubernetes-serverless-and-federation-oracle-at-kubecon-2017 제목: Kubernetes and Serverless: Oracle at KubeCon 2017 문서작성 일시: 2017. 12. 7 작성자: Bob Quillin, Developer Relations 부사장   Kubernetes and Serverless: Oracle at KubeCon 2017 오늘 텍사스주 오스틴에서 개최된 KubeCon + CloudNativeCon 2017 컨퍼런스에서, 오라클 컨테이너 네이티브 애플리케이션 개발팀은 새로운 Kubernetes 관련 프로젝트 2개를 오픈소스로 공개했고, 현장에서 데모를 진행하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 12월 제 2회 오라클 클라우드 Developer Meetup 후기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/writing/oracle_cloud_developer_meetup_201712/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 22:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/writing/oracle_cloud_developer_meetup_201712/</guid>
      <description>한국 오라클에서는 매월 개발자를 대상으로 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;은 운영하고 있습니다. 2017년 12월 16일 토요일 아셈타워 15층에서 두 번째 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;이 진행되었습니다. 58명의 개발자가 참석한 가운데 13:00 ~ 17:30 까지 3개의 세션과 네트워키이 진행되었습니다.
2017년 12월 두 번째 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;에서 진행된 세션은 다음과 같습니다.
   시간 발표자 세션명     13:00 ~ 13:50 강인호 부장(Oracle) Macroservice 트래픽 관리를 위한 Istio 알아보기   14:00 ~ 15:20 양수열 Java Champion(OnFace) 개발자를 위한 JavaOne 2017 업데이트 - New Feature 중심으로   15:00 ~ 14:50 황주필 부장(Oracle) [Hands-On]Kubernetes 실습 및 모니터링    세마나의 스케치를 후기를 사진 중심으로 정리합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 12월 제2회 오라클 클라우드 Developer Meetup 현장 스케치</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_developer_meetup_201712/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 22:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_developer_meetup_201712/</guid>
      <description>한국 오라클에서는 매월 개발자를 대상으로 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;을 운영하고 있습니다. 2017년 12월 16일 토요일 아셈타워 15층에서 두 번째 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;이 진행되었습니다. 58명의 개발자가 참석한 가운데 오후 1시 부터 5시30분 까지 3개의 세션과 네트워킹이 진행되었습니다.
&amp;ldquo;제2회 Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;은 다음과 같은 주제로 진행되었습니다.
   시간 발표자 세션 명     13:00~13:50 강인호 부장(Oracle) Microservice 트래픽 관리를 위한 Istio 알아보기   14:00~15:20 양수열 Java Champion(OnFace) 개발자를 위한 JavaOne 2017 업데이트 - New Feature 중심으로   15:00~14:50 황주필 부장(Oracle) [Hands-On]Kubernetes 실습 및 모니터링    세미나의 현장 스케치를 사진 중심으로 정리합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monthly Oracle Code</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/monthly-oracle-code/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:31:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/monthly-oracle-code/</guid>
      <description>한국 오라클에서는 진행한 기술 세미나의 현장 모습과 자료를 정리합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Digital이 운영하는 네이버 포스트..</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_digitals_blog/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_digitals_blog/</guid>
      <description>클라우드 101 백서와 같이 클라우드를 쉽고 재밌게 이해할 수 있게 작성된 오라클의 네이버 포스트가 있습니다. 오라클의 PaaS, IaaS 관련된 글뿐만 아니라 클라우드로 인한 직업의 변화, 인터넷과 클라우드, 클라우드 서비스와 종류 등 다양한 주제와 관련된 글이 있는데요. 다음 링크는 네이버 메인에도 올랐던 컨텐츠(‘클라우드로 인한 직업 변화’) 입니다.
  그림 1: 네이버 메일 포스트: 클라우드로 인한 직업 변화    - http://post.naver.com/viewer/postView.nhn?volumeNo=8869357&amp;amp;memberNo=38254758
IT 전문가나 오라클 지원이 아니라도 누구든지 쉽게 이해할 수 있도록 오라클 디지털 (Oracle Digital) 조직에서 운영하고 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud Trial 신청: Universal Credit</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_trial_universal/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_trial_universal/</guid>
      <description>Oracle은 무료로 Oracle Cloud를 체험할 수 있는 Oracle Cloud Trial 프로그램을 운영하고 있습니다. Oracle Cloud Trial 신청 방법이 2017년 10월 1일 Oracle Universal Credit Pricing 방식이 새로 도입되면서 변경되었습니다. 이 새로운 계정 신청 방식은 2017년 10월 28일부터 한국에는 적용되었습니다. 새롭게 변경된 Oracle Cloud Trial 계정 신청 방법을 정리합니다.
Oracle Trial 계정을 신청하면 &amp;ldquo;$300 Credit&amp;ldquo;을 제공합니다. $300 Credit이란 Oracle Cloud 사용 권한으로, Oracle Cloud를 $300 Credit으로 자유롭게 사용할 수 있습니다. Oracle Cloud 서비스를 사용하면 지급한 Credit은 분 단위로 차감됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Big Data Cloud Service Compute-Edition</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/bdcsce01/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/bdcsce01/</guid>
      <description>빅데이터 기술을 사용하면서 가장 어려운 부분은 오픈소스로 구성된 빅데이터 에코 기술을 설치하고 관리하는 부분입니다. 빅데이터 에코 기술들은 여러 오픈소스 프로젝트로 구성되어 있고, 각 오픈소스 프로젝트는 특정 오픈소스 프로젝트의 버전에 의존성을 갖고 있습니다. 또한, 각 오픈소스는 개별적인 업그레이드 주기를 갖습니다. 여러 오픈소스 프로젝트가 상호 버전 의존성을 갖고 있고, 개별적인 업그레이드 주기를 갖는 기술들로 빅데이터 환경을 구성하고 관리하기 위해서는 많은 노력이 필요합니다. 이 문제를 해결하기 위해서 Cloudera와 Hotonworks는 빅데이터 오픈소스 프로젝트들의 검증된 버전을 모아 패키지로 관리합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]Fn–An Open Source Serverless Functions Platform</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_blog_fn/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_blog_fn/</guid>
      <description>Oracle OpenWorld 2017에서 오라클 클라우드를 강화하는 많은 새로운 키워드가 발표되었습니다. 오라클 클라우드는 최근에 Container 기술을 중점적으로 개발하고 있습니다. 이번 Oracle OpenWorld 2017에서 Serverless Platform으로 Fn을 공개했습니다. Fn은 오라클 클라우드 Serverless 플랫폼의 핵심에 위치할 것으로 예상됩니다. 2017.10.02 오라클 공식 블로그에 올라온 Fn관련 짧은 포스트를 소개합니다.
 출처: blogs.oracle.com 원문: https://blogs.oracle.com/developers/announcing-fn 제목: Oracle cloud acquisitions bear fruit, with a new serverless platform and container services 문서작성 일시: 2017. 10. 02 작성자: Shaun Smith, Director of Product Management  새로운 오픈 소스 서버리스 플랫폼 Fn을 발표하게 된 것을 대단히 기쁘게 생각합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terraform Jupyter Installer: Machine Learning 환경 프로비저닝 </title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/terraform_jupyter_installer/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/terraform_jupyter_installer/</guid>
      <description>Terraform은 클라우드 인프라의 생성, 변경 및 형상 버전을 관리하는 툴입니다. Terraform을 이용하면 클라우드 자원을 효과적으로 사용하고 관리할 수 있습니다. Terraform을 활용하여 오라클 클라우드의 쉬운 접근법 제시를 목적으로 &amp;ldquo;Terraform Installer On Oracle Cloud&amp;ldquo;1 프로젝트를 준비하고 있습니다. Terraform으로 자원 할당, VM 생성, 소프트웨어 설치, 보안룰 적용 등이 완료된 완전한 형태의 인프라를 제공하여, 신규 오라클 클라우드 사용자가 오라클 클라우드에 접근을 쉽게 하고, 활용 폭을 넓히는 것을 목표로 합니다.
&amp;ldquo;Terraform Installer On Oracle Cloud&amp;rdquo; 프로젝트의 파일럿 형태로 &amp;ldquo;Terraform Jupyter Installer&amp;ldquo;를 만들었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 데이터 센터와 센터별 IaaS와 PaaS 서비스 목록</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle-cloud_dc_location/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 22:15:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle-cloud_dc_location/</guid>
      <description>2017년 9월 29일 오라클 클라우드 데이터 센터 위치와 데이터 센터별 IaaS/PaaS 제공 서비스 목록 조회 페이지를 오라클 클라우드 홈페이지에 공개하였습니다. 이 페이지 위치는 다음과 같습니다.
https://cloud.oracle.com/data-regions
이 페이지에서는 대륙 간 데이터 센터 현황과 각 데이터 센터의 서비스 운영 상황을 확인할 수 있습니다. 그리고 현재 데이터 센터 구축 중인 현황을 확인할 수 있습니다.
다음은 북미 지역의 데이터 센터 조회 결과입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MySQL 인스턴스에 대한 백업과 복구</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/mysqlcs_backup/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 17:17:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/mysqlcs_backup/</guid>
      <description>본 문서는 Oracle MySQL APAC 세일즈 컨설팅팀에서 고객 전달용으로 작성한 블로그입니다. 해당 문서는 앞서 포스팅된 &amp;ldquo;MySQL Cloud를 시작하고 샘플 스키마 생성하기&amp;rdquo;라는 블로그에 이어서 MySQL Cloud Service에서 생성된 인스턴스에 대하여 어떻게 백업을 하고 복구를 하는지에 대하여 보여주고 있습니다.
선행 작업 본 문서는 다음과 같은 절차가 완료되었다는 것을 전제로 합니다.
 오라클 클라우드 계정을 신청 MySQL Cloud Service 서브스크립션 구매 Oracle Cloud Service 인스턴스에 등록할 보안키를 생성 Oracle Cloud Service 인스턴스 생성 완료  선행 작업이 완료되지 못한 상태라면 다음 문서를 참조하여 먼저 준비하시고 다음으로 넘어가시기 바랍니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]오라클의 CNCF(Cloud Native Computing Foundation) 가입 의미</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cncf/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cncf/</guid>
      <description>blog.oracle.com의 &amp;ldquo;Modern Developer&amp;rdquo; 부문에 올라온 포스트를 번역한 문서입니다. 최근에 오라클은 리눅스 재단의 하부 기구인 CNCF(Cloud Native Computing Foundation)에 프리미엄 멤버로 가입했습니다. 이 기구에 오라클이 가입한 목적은 Kubernetes를 오라클 클라우드에서 지원하기 위함입니다. &amp;ldquo;What Does Oracle’s Embrace of CNCF Mean for Developers?&amp;ldquo;는 CNCF에 오라클이 가입한 것이 어떤 의미가 있는지 설명하는 포스트입니다. 원본 정보는 다음과 같습니다.
 출처: https://blog.oracle.com, MODERN DEVELOPER 원문: https://blogs.oracle.com/what-does-oracle’s-embrace-of-cncf-mean-for-cloud-developers 발표일시: 2017. 09. 18 작성자: Alexa Morales  더커(Docker) 현상에 힘입어, 클라우드에 소프트웨어 애플리케이션을 배포하고 작은 서비스를 패키징하는 가장 적합한 기술로 리눅스 컨테이너가 부각되고 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle PaaS의 Storage CS 컨테이너 설정 형식 변경</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/stroage_cs_url/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/stroage_cs_url/</guid>
      <description>오라클 클라우드에서 Oracle BDCS1, Oracle MySQL CS2 그리고 Oracle BDCSCE3와 같은 PaaS 서비스는 인스턴스 생성 과정에 Oracle Storage CS의 컨테이너를 등록 하는 항목을 포함합니다. 오라클 클라우드 PaaS는 백업 및 데이터 저장 용도로 Oracle Storage CS를 사용합니다. 지난 8월에 오라클 클라우드의 트라이얼 계정이 Credit 체제로 변경되는 과정에서 Storage CS 컨테이너 등록 형식이 변경되었습니다. 본 문서에는 Storage CS의 컨테이너 등록 정보를 확인하는 방법과 방법을 소개합니다.
Oracle Storage CS 이용 Oracle PaaS 아래 &amp;lt;그림 1&amp;gt;, &amp;lt;그림 2&amp;gt;, &amp;lt;그림 3&amp;gt;은 각각 Oracle MySQL CS, Oracle Database CS 그리고 Oracle BDCSCE의 Oracle Storage CS의 설정 화면입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud Infrastructure(BMCS)에서 CHEF 활용하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/bmcs_chef/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/bmcs_chef/</guid>
      <description>다음은 Oracle Cloud Infrastructure(BMCS) 환경에서 CHEF를 구성하고 활용하는 방법에 대한 문서입니다.
CHEF에 대한 자세한 내용은 CHEF문서(docs.chef.io)를 참고하시면 됩니다.
1. CHEF란? CHEF는 Ansible, Puppet과 더불어 가장 많이 사용되고 있는 Configuration Management툴이며, 2009년에 처음 OpsCode에서 만든 오픈소스 프레임워크 입니다. CHEF는 Server나 Application을 쉽게 배포하고, Cloud Infrastructure를 자동화 할 수 있도록 도와줍니다.
CHEF는 Ruby기반의 DSL(Domain Specific Language)을 사용하기 때문에 배우기 쉬우면서도, Ruby언어의 장점을 그래도 계승하고 있습니다. 또한, CHEF는 세상에 나온지 8년이 되었고, 레퍼런스가 다양하고 광범위하기 때문에 참조할만한 리소스가 매우 많고, 구축할 때 모든 것을 처음부터 일일이 손수 만들 필요가 없습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle IaaS 브랜드 명 변경</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/changing_cs_naming/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 17:15:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/changing_cs_naming/</guid>
      <description>2017년 9월 9일 오라클 클라우드 IaaS의 브랜드명이 변경되었습니다. Oracle Bare Metal Cloud Services (BMCS)와 Oracle Public Cloud (OPC)가 각각 &amp;ldquo;Oracle Cloud Infrastructure(OCI)&amp;ldquo;와 &amp;ldquo;Oracle Cloud Infrastructure Classic(OCI Classic)&amp;ldquo;으로 변경되었습니다. 이번 서비스명 변경이 기존에 배포되고 관리되던 서비스에는 미치는 영향은 없으며, 사용자 인터페이스에도 변경은 없습니다.
2017년 9월 9일 이후에 배포되는 문서는 새로운 서비스명으로 기술됩니다. 과거 문서와 신규 문서에서 브랜드명 변경에 따른 혼돈에 주의하시기 바랍니다.
이번에 서비스명은 변경되었지만, 오라클 클라우드의 관련 인터페이스에 변경은 없습니다. 다만 Chef Knife과 Terraform에는 변경이 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017 Oracle Code In Seoul: How to control cloud resources 데모</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_code_provisioning/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_code_provisioning/</guid>
      <description>2017 Oracle Code in Seoul에서 발표한 &amp;ldquo;Vagrant, Terraform, Ansible을 활용한 클라우드 인프라 관리법&amp;ldquo;의 발표 자료와 진행한 데모를 소개하는 문서입니다. 클라우드 자원을 체계적으로 관리하고, 완전한 자원 통제권을 확보하는 방법을 소개하는 세션입니다. 이 세션은 2017년 8월 30일 14시 30분에 여의도 콘래드 3층 그랜드 볼륨에서 진행됩니다. 클라우스 서비스에 Infrastructure as Code(IaC) 개념을 적용하여, 클라우드 자원을 형상관리하고 필요한 시점에 원하는 형상의 클라우드 자원을 빌드하는 체계입니다. 이 세션의 장표는 Slideshare에 공유하였습니다.
 데모 &amp;amp; 사전 준비 사항 이 세션에서는 3개의 데모가 진행되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle 클라우드 서비스 명 변경: Oracle Cloud Infrastructure</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cs_updateing_naming/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cs_updateing_naming/</guid>
      <description>2017 Oracle Code in Seoul에서 발표한 &amp;ldquo;Vagrant, Terraform, Ansible을 활용한 클라우드 인프라 관리법&amp;ldquo;의 발표 자료와 진행한 데모를 소개하는 문서입니다. 클라우드 자원을 체계적으로 관리하고, 완전한 자원 통제권을 확보하는 방법을 소개하는 세션입니다. 이 세션은 2017년 8월 30일 14시 30분에 여의도 콘래드 3층 그랜드 볼륨에서 진행됩니다. 클라우스 서비스에 Infrastructure as Code(IaC) 개념을 적용하여, 클라우드 자원을 형상관리하고 필요한 시점에 원하는 형상의 클라우드 자원을 빌드하는 체계입니다. 이 세션의 장표는 Slideshare에 공유하였습니다.
 데모 &amp;amp; 사전 준비 사항 이 세션에서는 3개의 데모가 진행되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Code in Seoul</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_code/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_code/</guid>
      <description>오라클의 개발자 컨퍼런스인 Oracle Code가 2017년 8월 30일 서울에서 진행됩니다. 글로벌 20개 도시 로드쇼 중 마지막 피날레를 서울에서 장식합니다. Kevin Walsh(Oracle R&amp;amp;D SVP), Sebastian Daschner(Java Champion), Toby Lee(KSUG 설립자) 등 Guru 개발자가 기조연설을 합니다. 키노트 4개, 3개 트랙/18개 Break-out 세션, 4개 데모 및 IOT 워크샵 @ Oracle Lounge, 2개 Hands-on Lab으로 구성됩니다.

모든 세션은 Youtube로 생중계될 예정입니다.
.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud Trial 신청: $300 Credit</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_reg/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_reg/</guid>
      <description>Oracle은 무료로 Oracl Cloud를 체험할 수 있는 Oracle Cloud Trial 프로그램을 운영하고 있습니다. 2017년 8월 1일부터 Trial을 신청하면 &amp;ldquo;$300 Credit&amp;ldquo;을 제공합니다. $300 Credit이란 Oracle Cloud 사용 권한으로, Oracle Cloud를 $300 Credit으로 자유롭게 사용할 수 있습니다. Oracle Cloud 서비스를 사용하면 지급한 Credit은 분 단위로 차감됩니다. 차감되는 비용은 서비스별로 차이가 있습니다. 각 서비스 과금 비용은 Oracle Cloud 홈페이지(http://cloud.oracle.com )에서 확인할 수 있습니다. $300 Credit의 유효 기간은 신청일로부터 30일 입니다. Oracle Cloud Trial 프로그램에서 다음과 같은 서비스를 체험해 볼 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle API Catalog Cloud Service 소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/api_catalog_cs_overview/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 21:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/api_catalog_cs_overview/</guid>
      <description>Oracle Public Cloud상에서 제공하는 클라우드 서비스들은 각 서비스에 대한 REST API를 제공하며, 기본적으로 각 클라우드 서비스의 문서에 하나의 항목으로 제공하고 있습니다. Oracle API Catalog Cloud Service는 Oracle Public Cloud에서 제공하는 Public API를 한 곳에서 통합하여 검색하고, 테스트할 수 있는 기능을 제공하는 서비스입니다. 또한 REST API에서 가장 많이 사용되는 Swagger 2.0으로 알려져 있는 OpenAPI 2.0 기반의 API 문서 형식을 지원하고 있습니다. 그리고 무료로 사용할 수 있습니다. 본 문서는 다음과 같은 내용으로 구성됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud의 PaaS 서비스 패치: Orace BDCSCE</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracloud_patch/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 23:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracloud_patch/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 지속적으로 새로운 기능을 클라우드 서비스에 추가하고 있습니다. 기능 개선을 위해서는 소프트웨어 변경이 필요합니다. 이미 클라우드 서비스 인스턴스를 생성하고 사용 중인 고객을 위해서 오라클은 패치를 만들고 적용하는 프로세스를 제공합니다. 클라우드 사용자는 현재 사용 중인 서비스에 패치를 적용 여부와 시점을 직접 결정할 수 있습니다. 본 문서에서는 &amp;ldquo;Oracle Big Data Cloud Service - Compute Edition&amp;rdquo;(이하 Oracle BDCSCE)의 인스턴스에 패치를 적용하는 방법을 살펴보겠습니다. 여기에서 다루는 Oracle BDCSCE 인스턴스에 패치를 적용하는 절차는 다른 Oracle PaaS에도 적용할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>한국 오라클 마케팅: 한국 오라클 팩트 체크</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_fact/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 23:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_fact/</guid>
      <description>한국 오라클에서는 &amp;ldquo;오라클 클라우드에 대한 오해와 진실 – 팩트체크&amp;rdquo;라는 마케팅을 진행중입니다.
아래 아미지를 클릭하시면 마케팅 페이지로 이동합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache Kafka PaaS: Oracle Event Hub CS 소개..</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/kafka_paas_eventhub_cs/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 23:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/kafka_paas_eventhub_cs/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 Apache Kafka(이하 Kafka)를 클라우드 관리 서비스(PaaS) 형태로 제공하고 있습니다. Oracle Cloud가 2017년 1월에 출시한 &amp;ldquo;Oracle Event Hub Cloud Service&amp;rdquo;(이하 Oracle Event Hub CS)가 바로 Kafka 관리 서비스입니다. Oracle Event Hub CS는 오라클이 기술지원하고 관리하는 클라우드 서비스로 Kafka 클러스터의 효율적인 관리 방법과 지속적인 확장성을 제공합니다. 본 문서는 다음과 같은 내용으로 구성됩니다.
 Oracle Event Hub CS 소개 Oracle Event Hub CS 클러스터 생성 Kafak 클러스터에 Topic 생성 Topic에 데이터 저장(Producing) &amp;amp; 가져오기(Consuming) 테스트  Oracle Event Hub CS Oracle Event Hub CS는 Kafaka 클라우드 관리형 서비스(managed service)입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identity Domain</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/identity_domain/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 22:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/identity_domain/</guid>
      <description>Oracle Cloud 계정 생성, Oracle Cloud 로그인, 클라우드 서비스 활성화 과정에는 &amp;ldquo;Identity Domain&amp;ldquo;을 직접 설정하거나, Identity Domain을 포함하는 정보를 입력해야만 합니다. Identity Domain은 기존에 일반적인 IT 용어로 생각하기 쉽지만, 오라클 클라우드의 고유명사입니다. Oracle Cloud에서 Identity Domain의 정의가 무엇이고, 어떤 의미가 있는지 알아보겠습니다. 추가로, Identity Domain에는 Cloud User 관리 기능이 포함됩니다. 이와 관련하여 Oracle Cloud에서 Identity Domain과 Cloud User의 관계를 알아보겠습니다.
Terminology: 용어 정리 본 문서에서는 다음과 같은 용어를 사용하며, 의미는 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle PaaS Service Manager 소개 및 설치</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/installing_pms/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 22:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/installing_pms/</guid>
      <description>Oracle PaaS Service Manager(이하 PSM)는 오라클 클라우드의 PaaS 서비스 관리에 사용되는 CLI(Command Line Interface)입니다. Oracle 클라우드는 PaaS 서비스를 관리하는 REST API를 제공합니다. 이 REST API를 이용하여 PaaS 서비스를 인스턴스 생성, 중지 그리고 삭제를 할 수 있습니다. Oracle PSM은 PaaS REST API에 대한 CLI 유형의 클라이언트 구현체입니다. Oracle PSM를 이용하여 오라클 클라우드 PaaS 서비스의 프로비저닝, 모니터링, 관리(생성, 중지, 삭제) 자동화 환경을 구축할 수 있습니다.
Oracle PSM 지원 PaaS 서비스    Oracle PaaS 비고     Oracle Application Container Cloud Service Container 서비스, Polyglot 환경, Java, Python, PHP, Ruby 지원   Oracle Analytics Cloud 데이터 분석 클라우드 서비스   Oracle Big Data Cloud Service - Compute Edition 빅데이터 클라우드 서비스   Oracle Database Cloud Service Managed Oracle Database 서비스   Java Cloud Service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud 트라이얼 계정 지원 방식 변경</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/changing_trial_account/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 04:20:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/changing_trial_account/</guid>
      <description>오라클 클라우드는 트라이얼 계정1을 두 가지 방식으로 지원합니다. 첫 번째 유형은 6OCPU와 500GB 스토리지를 30일간 제약없이 사용하는 Non-Metered 방식입니다. 두 번째 유형은 $300 Credit을 지급하고 30일간 소진하는 Metered 방식입니다.
오라클 클라우드는 첫 번째 유형으로 트라이얼 계정 지원을 시작했고, 점진적으로 두 번째 방식으로 지원 유형을 전환하고 있습니다. 두번째 방식은 트라이얼 계정 등록 과정에 신용카드 등록2이 포함되기 때문에, 국가별로 금융 당국과 협약이 필요합니다. 이러한 이유로 전 세계적으로 Non-Metered 트라이얼 지원 방식을 먼저 시작했고, 금융 당국과 협약이 완료된 지역에서는 Non-Metered 트라이얼 지원 방식은 폐지하고, Metered 트라이얼 지원 방식으로 전환하고 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container Cloud Service의 Infographics입니다.</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/container_infographics/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 01:20:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/container_infographics/</guid>
      <description>Oracle Container Cloud Service에 대한 개요와 특징이 잘 정리된 Infographics입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle BDCSCE: 클러스터 생성 </title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/stpe_by_step_new_cluster_bdcsce/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/stpe_by_step_new_cluster_bdcsce/</guid>
      <description>Oracle Big Data Cloud Service Compute-Edition(이하 Oracle BDCSCE)은 PaaS 형태로 제공되는 Oracle Pubic Cloud의 빅데이터 서비스입니다. 본 문서에서는 Oracle BDCSCE 서비스를 이용하여 하둡 클러스터를 생성하는 절차를 소개합니다.
본 문서는 오라클 클라우드 트라이얼 계정을 사용하여 진행하겠습니다. Oracle BDCSCE 서비스를 이용하여 하둡 클러스터를 생성하기 위해서는 오라클 클라우드 계정이 필요합니다. 오라클 계정이 없으면 다음 문서를 참조하여 실습하기 전에 오라클 클라우드 계정을 만드시기 바랍니다.
 오라클 클라우드 트라이얼 계정 생성 - http://www.oracloud.kr/post/accont/  Oracle BDCSCE 서비스에서 클러스터를 생성하기 위해서는 Oracle Storage CS 정보를 입력해야 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>쉽게 따라해보는 데이터 시각화 제2회 &#39;데이터 연결&#39;</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/dvcs002/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 15:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/dvcs002/</guid>
      <description>데이터 시각화를 위해서 가장 먼저 해야 할 작업은 &amp;lsquo;분석에 사용할 데이터의 연결&amp;rsquo;입니다.
ODV(Oracle Data Visualization)는 데이터 시각화를 위해서 다양한 File, RDB, Hadoop 등 데이터소스를 지원하고 있으며, 분석가능한 데이터소스를 계속적으로 추가하고 있습니다. 현재까지 지원되고있는 데이터소스는 다음과 같습니다.
 Amazon Redshift Apache Hadoop Hive Cloudera Hadoop Hive Cloudera Impala Dropbox Greenplum Google Analytics Hortonworks Hadoop Hive IBM DB2 Impala Informix Microsoft Excel Microsoft SQL Server MongoDB MySQL Netezza Oracle SaaS Application Oracle Database Oracle Essbase Salesforce SAP SybaseIQ Spark Teradata  데이터소스 선택 데이터소스의 접속을 위해서, 먼저 DVD(Data Visualization Desktop) 상단의 &amp;lsquo;데이터소스&amp;rsquo;메뉴을 클릭합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>데이타베이스 클라우드 서비스 인스턴스에서 백업 구성</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/dbcsbackup/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 16:20:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/dbcsbackup/</guid>
      <description>본 문서에서는 데이타베이스 클라우드 서비스 환경에서 기본으로 구성되는 백업 구성에 대해서 소개하고 해당 구성을 변경하는 방법에 대해서 소개합니다. 데이타베이스 클라우드 서비스는 기본으로 데이타베이스, 데이타베이스 및 그리드 인프라스트럭처(RAC 구성시) 관련 구성 파일, 시스템 및 클라우드 Tooling 관련 파일에 대한 백업을 수행할 수 있는 기능을 지원합니다. 이러한 백업 기능을 지원하기 위해서 시스템 유틸리티, 오라클 데이타베이스 유틸리티, 오라클 데이타베이스 백업 서비스를 활용하며 이 모든 서비스는 인스턴스 생성시 자동으로 설치됩니다.
오라클 데이타베이스 백업 서비스에 대한 상세 정보는 이곳를 참고하십시오.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle MySQL Cloud Service</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/mysql_cs/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 15:48:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/mysql_cs/</guid>
      <description>Oracle MySQL Cloud Service 개요 오라클이 오픈소스 형태로 개발하고 있는 MySQL은 전 세계에서 가장 많이 사용되는 오픈소스 데이터베이스 입니다. 오라클 클라우드는 Oracle MySQL Cloud Service(이하 MySQL CS)를 2016년 11월에 출시하였습니다. 2017년 5월 현재 오라클 클라우드는 관계형 데이터베이스 서비스1로 Oracle Database CS와 MySQL CS를 제공합니다.
MySQL CS는 MySQL Enterprise Edition 라이센스를 기반으로하는 PaaS 서비스 입니다.
MySQL CS가 제공하는 엔터프라이즈 지원 기능은 다음과 같습니다.
 데이터베이스 관리 체계(자동 프로비저닝, 패치, 인스턴스 관리, 모니터링) MySQL 전문 관리 도구  MySQL Workbench MySQL Enterprise Monitor Oracle Enterprise Manager for MySQL  탄력적인 확장성(Elastic scalability) 고가용성(High Availability) 다계층 보안(Multi-layer security)  MySQL CS의 특징 Oracle MySQL CS는 라이센스, 보안, 성능, 안전성, 관리 효율성, 백업과 복구 측면에서 다음과 같은 특징을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MySQL Cloud를 시작하고 샘플 스키마 생성하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/mysqlcs/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 17:17:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/mysqlcs/</guid>
      <description>본 문서는 Oracle SCC Center에서 고객 전달용으로 작성한 워드 문서를 블로그 포맷으로 변경하여 작성한 문서입니다. 해당 문서에는 MySQL을 Oracle Cloud에서 어떻게 시작하고 사용할 수 있는지를 보여주는 문서로 인스턴스를 생성하고 생성된 MySQL 인스턴스에 Sample 스키마를 업로드하는 과정까지 보여주고 있습니다.
선행 작업 본 문서는 다음과 같은 절차가 완료되었다는 것을 전제로 합니다.
 오라클 클라우드 계정 생성 완료 가상머신 생성에 필요한 인증서를 생성 오라클 클라우드 웹 사이트에 로그인이 완료  오라클 클라우드 계정을 확보하지 못했거나, 가상머신에 등록 할 보안 키를 만들지 못한 상태라면, 다음 문서를 참조하여 먼저 준비하시고 다음으로 넘어가시기 바랍니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 Compute CS 보안 적용</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/compute_security/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 13:23:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/compute_security/</guid>
      <description>Oracle Compute CS에서 인스턴스(가상머신)를 만들면, 해당 가상머신에 대한 네트워크 접근은 완전히 막혀 있는 상태입니다. 외부와 어떤 네트워크 연결도 불가능한 상태로 만들어집니다. 새로 만든 가상머신에 네트워크로 접근하기 위해서는, 오라클 클라우드가 제공하는 보안 설정을 적용해야 합니다.
오라클 클라우드는 가상머신 별로 섬세한 보안 설정을 구성하는 방법을 제공합니다. 본 문서에서는 오라클 클라우드의 보안 구성 요소를 파악하고, 각 구성 요소를 이용하여 보안을 설정하는 방법에 대하여 살펴보겠습니다.
오라클 클라우드 보안 개념 컴퓨터간의 네트워크를 보안 관리하기 위해서는 최소한 다음과 같은 4가지 정보가 필요합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>우분투 17.04 가상머신 만들기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/compute_instance/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/compute_instance/</guid>
      <description>2017년 04월 오라클 클라우드 Compute Service에는 17.1.2 버전1이 적용되었습니다. 17.1.2 버전에는 네트워크 구성에 대한 새로운 기능이 추가되었습니다. 기존의 Shared Network와 별개로 IPNetwork를 이용하여 서브넷을 구성할 수 있습니다. 새로운 기능 추가와 함께, 가상머신을 만드는 UI와 가상머신을 생성하는 오케스트레이션에 변경된 부분이 있습니다.
매년 4월은 Ubuntu 새 버전이 출시되는 시점입니다. 올해에도 지난 4월에 Ubuntu 17.04 버전이 출시되었습니다. 새로 출시된 Ubuntu 17.04 설치 이미지는 현재 오라클 클라우드 마켓 플레이스에 등록된 상태이며, 이 이미지를 이용하여 가상머신을 만들 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Storage Cloud Service</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/storage_cs/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 23:02:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/storage_cs/</guid>
      <description>클라우드 서비스에서 기본은 Compute 서비스와 오브젝트 스토리지 서비스입니다. 그만큼 스토리지 서비스는 가장 많이 사용하고 중요한 서비스입니다. 아마존의 S3에 해당하는 오라클 클라우드의 오브젝트 스토리지 서비스는 Oracle Storage Cloud Service입니다.
Oracle Storage Cloud Service는 인터넷 접근이 가능한 어디서나 데이터를 저장하고 사용할 수 있는 신뢰성과 안전성을 겸비한 스토리지 서비스입니다. 높은 수준의 가용성을 제공하기 위해서 모든 데이터는 데이터 센터 내에서 복수의 복사본(Replica)으로 관리됩니다. 99.9%의 가용성과 Eleven-Nine의 Durability1를 SLA로 보장합니다. 더 높은 고가용성을 제공하기 위해서 데이터 센터간 복제 설정을 추가할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>쉽게 따라해보는 데이터 시각화 제1회 &#39;실습환경 구성.&#39;</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/dvcs001/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 15:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/dvcs001/</guid>
      <description>데이터 분석은 대시보드와 레포팅으로 분류되는 Business Intelligence(BI)영역과 데이터탐색으로 분류되는 Data Discovery 영역으로 나뉘어 집니다.
최근에 각광받고 있는 분석 영역이 Data Discovery 분야인데, 가트너(2016)도 Data Discovery, Self-Service, Cloud를 New BA(Business Analytics)로 정의한 바 있습니다. 실제로 Tableau, 클릭뷰 등과 같은 New BA쪽에 강점을 갖고 있는 분석툴이 고객으로 부터 많은 관심을 받으며 분석 소프트웨어 시장을 리딩하고 있습니다.
그리고 이와 같은 New BA를 지향하는 분석툴은 &amp;lsquo;손쉽데 데이터를 시각화할 수 있다&amp;rsquo;는 특징을 가지고 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Big Data Preparation Cloud Service소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/bdpcs/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 15:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/bdpcs/</guid>
      <description>데이터 수집 기술의 발전으로 기업의 데이터는 빠르게 늘고 있으며, 특히 데이터 저장 비용의 감소로 기업의 비정형데이터의 양은 급격히 증가하고 있습니다. 그러나 비정형데이터는 유형의 다양성과 데이터 구조의 변동성으로 인해서 활용에 많은 시간과 비용을 들여 사전적업을 해야 합니다. 그리고 그 작업은 반복적으로 수행됩니다.
Oracle Big Data Preparation Cloud Service는 기업 내·외부의 다양한 비정형데이터를 정제하여 정형화를 가능하게 하는 Cloud서비스입니다. 그리고 Oracle Big Data Preparation Cloud Service는 IT전문가가 아니더라도 Self-Service로 비정형데이터를 정형화할 수 있도록 지원합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container CS에 Docker 이미지 배포</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/occs_new_docker_container/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 19:34:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/occs_new_docker_container/</guid>
      <description>Oracle Container Cloud Service(이하 OCCS)는 오라클 클라우드가 제공하는 Docker 서비스입니다. OCCS에는 Kubernetes(k8s), docker-swarm 그리고 marathon 과 유사한 container orchestration 도구가 포함되어 있습니다. Docker를 운영환경에 적용하기 위해서는 Container orchestration 도구를 반드시 사용해야 합니다. Kubernetes나 docker-swarm 등을 직접 설치하고 운영할 경우에 관리 부담이 증가하고, Container orchestration을 운영하기 위한 노하우와 연구가 필요합니다. OCCS를 통해서 이러한 Container orchestration의 어려움을 해결할 수 있습니다. 또한 Docker 인프라 운영의 기술적 &amp;amp; 관리적 문제를 상당 부분 해결할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>oracloud.kr: 오라클 클라우드 기술 블로그</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/oraclooud/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 11:00:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/oraclooud/</guid>
      <description>oracloud.kr은 오라클 클라우드를 핵심 주제로 하는 기술 블로그입니다.
오라클은 막대한 자금과 노력을 투입하여 클라우드 서비스에 투자하고 있으며, 매주 새로운 서비스 출시, 신규 기능 추가, 서비스 패치가 적용되고 있어 누구보다 빠르게 변화하고 있습니다.
oracloud.kr은 오라클 클라우드에 대한 최신 기술정보를 널리 공유하기 하고자, 한국 오라클에서 운영하고 있는 블로그입니다.
본 블로그는 이러한 변화된 기술을 빠르게 공유하기 위해, 한국 오라클 엔지니어들의 개인적인 노력과 열정으로 만들어가는 사이트입니다. 블로그 포스팅의 내용은 기술적 참조 자료로 활용하되, 오라클의 공식적인 책임 범위에는 포함되지 않습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle BMCS에서 Terraform을 이용한 관리 자동화 구축</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/bmcs_terraform/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 17:15:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/bmcs_terraform/</guid>
      <description>다음은 Oracle IaaS BMCS 환경에서 Terraform을 사용하여 자동화(Infrastructure as Code)하는 방법에 대해서 가이드 하는 문서입니다.
Terraform에 대한 문서는 이곳를 참고하십시오.
1. BMCS에서 Terraform을 사용하기 위한 환경 구성 BMCS에서 Terraform 을 사용하기 위해서는 먼저 VM을 생성한 후 해당 VM에 Terraform provider를 설치해야 합니다.
Terraform Provider 설치 BareMetal 용 Terraform Provider 는 이곳에서 해당 OS버전에 맞추어서 다운로드가 가능합니다. Linux용은 https://github.com/oracle/terraform-provider-baremetal/releases/download/v1.0.3/linux.tar.gz 에서 다운로드 받으실 수 있습니다.
원하는 위치에 linux.tar.gz을 풀고, Home directory에 다음과 같은 ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Management Cloud(OMC) 소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/omc/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 15:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/omc/</guid>
      <description>Oracle Management Cloud (OMC)는 차세대 통합 모니터링, 관리 및 분석 클라우드 서비스 제품군으로, 성능/자원 지표 데이터와 로그 데이터 전체에 대해 머신러닝 기술을 활용합니다.
OMC의 Unified Platform은 고객이 IT 안정성을 향상시키고 애플리케이션 중단을 방지하며 문제 발생 시 근본 원인 분석, 전체 애플리케이션 및 인프라 포트폴리오에서 보안을 강화하도록 지원합니다.
OMC의 구성요소  Application Performance Monitoring  어플리케이션단의 빠른 이슈 탐색  Infrastructure Monitoring  전체 IT 인프라에 대한 통합적인 모니터링 수행  Log Analytics  운영상의 모든 로그데이터를 모니터링, 수집, 인덱싱, 검색 및 상관분석  Orchestration  클라우드상에서의 스케쥴링, 실행, 리포트 기능 수행  IT Analytics  다양한 기준의 리소스 분석 기능 제공, 향후 사용량 예측 가능  Compliance  어플리케이션 및 인프라 구성 평가 자동화  Security Monitoring Analytics  최신 IT 환경을 위한 효과적인 보안   OMC의 제공 가치  IT 관리자  관리하는 모든 IT 인프라에 대한 Proactive한 모니터링이 가능합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>클라우드를 이용한 차세대 인프라 운영관리 방안</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/omc_cloud_mgt/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 10:31:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/omc_cloud_mgt/</guid>
      <description>OMC : 클라우드를 이용한 차세대 인프라 운영관리 방안 Oracle Management Cloud Service (이하 OMC)를 통한 기존 On-Premise의 인프라 운영 문제점의 해결 방법과 차세대 인프라 관리 방법에 대한 방안 소개
 클라우드 시대 머신러닝을 포함한 IT Trend에 발맞추어 IT 운영 관리는 어떻게 발전되어야 할까요? 고객들은 어떤 어려움을 해결하고 싶어할까요? 데모를 통해 비즈니스 어플리케이션 장애를 신속하게 해결하는 방법은? 오라클의 클라우드 관리 서비스를 이용한 차세대 IT 운영 관리방법은?  OMC는 기존 개별화된 IT 조직 업무의 단위 모니터링 솔루션에 대한 비 효율성을 극복하기 위해 다양한 인프라의 많은 분석 대이터를 효율적으로 분석하며, 인프라 전반의 통합 모니터링 및 시스템의 성능 예측, 장애분석, 비정상적 행위를 탐지하는 기능을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container CS 인스턴스 생성</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/occs-new-inst/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 19:36:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/occs-new-inst/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 Docker 기반의 컨테이너 서비스를 2016년 11월에 출시하였습니다. 오라클은 2015년 11월에 StackEngine을 인수하였습니다. (관련 공지). StackEngine사는 2014년 텍사스 오스틴 주에서 설립된 업체로, 엔터프라이즈급 컨테이너 관리 및 자동화 솔루션 개발 업체입니다. StackEngine은 kubernetes(k8s), docker-swarm 그리고 marathon과 같은 container orchestration 도구입니다.
오라클은 2015년 11월에 StackEngine을 인수한 후, 1년 동안 Oracle Public Cloud에 StackEngine을 통합하였습니다. 이 결과물이 Oracle Container Cloud Service 입니다.
Oracle Container Clod Service를 통해서 Docker 컨테이너의 클러스터 구성, 인스턴스 배포 및 운영, 모니터링을 효과적으로 할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드의 Docker 컨테이너 지원 유형</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/docker_in_oc/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 19:01:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/docker_in_oc/</guid>
      <description>오라클 클라우드에서 docker를 운영하는 방식은 3가지입니다. 첫 번째는 Oracle cloud의 가상머신에 Docker와 Orchestration tool(Kubernetes, docker-swarm, marathon)을 직접 설치하고 사용하는 것입니다. 두 번째는 Oracle Cloud가 IaaS 형태로 제공하는 Oracle Container Cloud Service (이하 OCCS)를 사용하는 것입니다. 세 번째는 Oracle Cloud가 PaaS 형태로 제공하는 Oracle Application Container Cloud(이하 Oracle ACC)를 사용하는 것입니다.
Oracle Cloud에서 Docker를 사용하는 방식을 요약하면 다음과 같습니다.
 DIY 타입: Oracle Compute CS에 직접 설치 IAAS 타입: Oracle Container Cloud Service (OCCS) PAAS 타입: Oracle Application Container Service (Oracle ACC)  Type 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upload CLI을 이용한 Object Storage 데이터 이관</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/uploadcli/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 10:45:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/uploadcli/</guid>
      <description>데이터베이스의 대용량 export dump file을 DBCS에 Upload하는 기본적인 방법은 sftp를 이용하여 DBCS Instance로 Upload하는 것입니다. 하지만, sftp를 이용할 경우 하나의 세션을 이용하기 때문에 Network Bandwidth를 모두 사용하지 못해 대용량 Dump file의 경우 Upload속도가 많이 느려질수 있습니다.
데이터베이스의 대용량 export dump file을 효율적으로 DBCS에 Upload하는 방법은 다음과 같습니다.
Oracle Storage Cloud에 Upload하기 위한 Tool인 uploadcli에 대한 설치 방법은 다음과 같습니다.
 사전 요구사항 : JRE 7 or later OTN을 통해 uploadcli를 download합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Compute CS 용어사전</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/tech-seminar/iaas/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 15:36:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/tech-seminar/iaas/</guid>
      <description>한국 오라클에서는 진행한 기술 세미나의 현장 모습과 자료를 정리합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Compute CS 용어사전</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/terminology/iaas/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 15:36:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/terminology/iaas/</guid>
      <description>Oracle Compute CS의 주요 용어를 정리합니다. Oracle Compute Cloud Service는 Compute CS로 표기합니다.
Image list  정의: Image List는 Compute CS의 머신 이미지 목록이다. Image List의 각 머신 이미지는 고유 항목 번호로 식별된다.
 Instance  정의: Instance는 Compute CS에 머신 이미지와 Shape를 지정하여 생성한 가상머신이다. Instance에 지정한 Shape는 CPU와 메모리 자원에 대한 정의이며, Shape에 정의된 자원이 Instance에 할당된다.
 Instance Snapshot  정의: Instance Snapshot은 인스턴스의 비 지속성 부트 디스크의 상태 정보를 챕처한 후, 이 정보를 이용하여 만든 머신 이미지이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Ravello Cloud Service 데모</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/ravello_demo/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 16:05:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/ravello_demo/</guid>
      <description>Oracle Ravello Cloud Service(이하 Oracle Ravello)는 VMware (또는 KVM) 기반의 VM 애플리케이션 환경을, 기존 환경 그대로 변경 없이 손쉽게 클라우드 환경으로 옮겨서 사용한만큼만 지불하는 서비스입니다.
Oracle Ravello 의 Trial 계정을 생성하고 VM을 upload하여 실제로 Ravello 상에서 VM을 publish 해보는 데모입니다.
데모 슬라이드는 다음과 같은 내용으로 구성되어 있습니다.
 Step 0: Demo 계정 신청하기 Step 1: VM 가져오기 Step 2: 어플리케이션 만들기 Step 3: 네트워크 서비스 점검 Step 4: 어플리케이션 배포    Oracle Ravello Cick Through Demo  from 오라클 클라우드</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container Cloud Service 소개와 Docker 개요</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/occs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:23:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/occs/</guid>
      <description>오라클은 2015년에 Stack Engine이라는 Docker 전문 업체를 인수하였고, 이 업체의 솔루션을 클라우드 서비스 형태로 제공하고 있습니다. 이 서비스가 Oracle Container Cloud Service입니다.
OCCS(Oracle Container Cloud Service)에 대한 개요와 Docker의 개념을 소개하는 슬라이드를 공유합니다.
 작성일: 2017-02-07   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OPC(Oracle Public Cloud) 용어사전</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/opc-terminology/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 10:31:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/opc-terminology/</guid>
      <description> Infrastructure Cloud Service  Oracle Compute Cloud Service  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PaaS(Platform as a Service)</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/opc-paas/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 10:31:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/opc-paas/</guid>
      <description> Oracle Database CS  Oracle Database Cloud Service: 인스턴스 생성 및 접속 Demo: 2017.04.12 TalkIT: 클라우드에서 오라클 데이터베이스: 2017.03.29  Oracle Database Backup CS  Oracle Database Backup Cloud Service(ODBCS) 소개: 2017.03.31  Oracle Management CS  Oracle Management Cloud(OMC) 소개:2017.04.21 OMC: 클라우드 기반 차세대 인프라 운영관리:2017.04.23  Oracle API Catalog CS  Oracle API Catalog Cloud Service 소개: 2017.08.23  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IaaS(Infrastructure as a Service)</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/opc-iaas/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 10:31:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/opc-iaas/</guid>
      <description>IaaS 공통  오라클 클라우드 계정 생성: 2017.03.02 윈도우, 리눅스, 맥에서 ssh 보안키 생성: 2017.03.04 ssh config 설정 방법: 2017.03.05  Oracle Container CS  Oracle Container Cloud Service 소개와 Docker 개요: 2017.04.05 오라클 클라우드의 Docker 컨테이너 지원 유형: 2017.04.19 Oracle Container CS 생성: 2017.04.05 OCCS에 Docker 이미지 배포: 2017.04.12  Oracle Revello CS  Oracle Ravello Cloud Service 소개: 2017.03.15 Ravello를 이용한 모의 해킹 환경 구축: 2017.03.25 Ravello 웨비나 - TalkIT: 가상환경 클라우드 전환: 201.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/opc_news/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 10:23:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/opc_news/</guid>
      <description> 작업중 .  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IaaS Provisioning 툴: Terraform</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/terraform/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 17:15:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/terraform/</guid>
      <description>Terraform이란? Terraform은 인프라를 만들고 바꾸고 버전 관리하는 도구입니다. Terraform은 Infrastructure as Code, Execution Plans, Resource Graph, Change Automation 와 같은 기능을 제공합니다.
이 기능을 이용해서 Infrastructure를 관리할 수 있는데 사용할 수 있는 Infrastructure를 Terraform에서는 Provider라고 부릅니다. Terraform이 지원하는 Provider는 Oracle Baremetal, Oracle Public Cloud, AWS, BitBucket, Chef, CloudFlare, Consul, DigitalOcean, Docker, GitHub, Google Cloud, Grafana, InfluxDB, Heroku, Microsoft Azure, MySQL, PostgreSQL 등 개발에서 보통 사용하는 솔루션은 거의 모두 포함되어 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드에서 window VM 인스턴스 생성</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/win-vm/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 22:42:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/win-vm/</guid>
      <description>오라클 클라우드(Oracle Public Cloud, OPC)의 Compute 서비스에서 Window VM 인스턴스를 생성하는 절차를 정리합니다. 오라클 클라우드에서 가상머신을 생성하기 위해서는 Oracle Cloud 계정이 필요합니다. 현재 OPC 계정이 없다면 &amp;ldquo;오라클 클라우드 계정 생성하기&amp;rdquo;를 먼저 확인하시기 바랍니다.
Oracle Cloud VM 인스턴스 생성 실습 본 문서는 OS X(Mac) 환경에서 작성되었습니다. 이 문서의 실습에 있어서 윈도우와 &amp;ldquo;OS X&amp;rdquo;의 차이는 거의 없습니다. Window VM을 생성한 후, RDP로 Window VM에 접속하는 부분만 차이가 있습니다. 이 부분은 Window와 &amp;ldquo;OS X&amp;rdquo;를 구분하여 작성했습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Database Backup Cloud Service(ODBCS) 소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/obcs/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 17:51:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/obcs/</guid>
      <description>Overview 전통적으로 데이터베이스의 오프사이트 백업은 테이프로 백업 후 리모트 위치로 복제하여 보관해왔습니다. 그러나 이와 같은 방법은 가격적으로나 운영적인 측면에서 많은 노력을 기울어야 합니다. ODBCS는 이와 같은 니즈에 대한 매우 훌륭한 선택적인 방안을 제공합니다.
클라우드 스토리지에 데이터베이스 백업본을 저장하는 ODBCS는 On premise의 데이터베이스나 Cloud 상에서 운영되는 데이터베이스 모두 백업 가능합니다. 기존 클라우드 환경에서 제공되던 스토리지 스냅샷 기반에 의한 데이터베이스 백업이 아닌 RMAN을 통한 논리적 백업을 지원하기 때문에 기존 On premise의 환경과 100% 동일한 백업환경을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TalkIT: 클라우드에서 오라클 데이터베이스</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/talkit_dbcs/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 20:44:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/talkit_dbcs/</guid>
      <description>2017년 3월 24일에 오라클 클라우드 데이터베이스를 주제로 진행한 TalkIT 웨비나 동영상입니다.
 주제: 오라클 데이터베이스를 클라우드에서 사용하기 진행: 고우성 PD 패널:  장성우 전무(한국오라클) 이문선 컨설턴트(한국오라클) 신광철 애널리스트(쿠팡) 김준 컨설턴트(한국오라클)  일시: 2017-03-24 오후 2시 ~ 오후 3시 30분  90분 동안 진행된 웨비나는 다음과 같은 4개의 세션으로 진행되었습니다.
 세션제목패널 #1데이터 관리? 클라우드에서? 클.전.자(클라우드를 전파하는 자)의 오라클 데이터베이스 클라우드! 장성우 전무(한국오라클) #2데이터베이스 클라우드 서비스 쉽게 이해하기 이문선 컨설턴트(한국오라클) #3데이터베이스 클라우드, 전문가가 뜯어보기!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ravello를 이용한 모의 해킹 환경 구축</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/ravello_by_kim_suk/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 11:23:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/ravello_by_kim_suk/</guid>
      <description>(주)노브레이크 대표이사이며 오라클 ACE 디렉터로 활동하시는 김석 님께서 정리해 주신 라벨로 활용 문서입니다.
라벨로를 이용한 모의해킹 실습 환경 구성을 주제로 4부에 걸쳐 시리즈 된 문서입니다.
라벨로의 활용 방법과 사용법에 대하여 매우 잘 정리된 문서입니다.
 김재벌의 IT 이야기: 라벨로 시스템을 이용한 클라우드 구축(1) - 가입하기: 2017.01.15 김재벌의 IT 이야기: 라벨로 클라우드를 이용한 실습환경 구축(2) - 기본 환경과 이미지: 2017.01.18 김재벌의 IT 이야기: 라벨로 클라우드를 이용한 모의해킹 실습 환경 구축(3) - 커스텀 이미지 업로드: 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Ravello Cloud Service 소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/ravello_overview/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 14:35:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/ravello_overview/</guid>
      <description>오라클은 2016년 2월에 Ravello Systems라는 Nested Virtualization &amp;amp; Software Defined Networking 전문업체를 인수하였고, 이 업체의 솔루션을 클라우드 서비스 형태로 제공하고 있습니다. 이 서비스가 Oracle Ravello Cloud Service입니다.
Oracle Ravello Cloud Service 는 Public Cloud Service 입니다. VMware (또는 KVM) 기반의 VM 애플리케이션 환경을, 기존 환경 그대로 변경 없이 손쉽게 클라우드 환경으로 옮겨서 사용한만큼만 지불하는 서비스입니다.
Oracle Ravello Cloud Service에 대한 개요와 설명을 담은 슬라이드를 아래 공유합니다.
  Oracle Ravello Overview  from 오라클 클라우드</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Database CS: 인스턴스 생성 및 접속 Demo</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/dbcs_demo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 13:20:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/dbcs_demo/</guid>
      <description>Oracle DBMS 소개 Oracle Database Cloud Service(이하 Oracle DBCS)는 오라클 클라우드에서 PaaS 형태로 제공하는 오라클 데이터베이스 서비스입니다.
Oracle Database Cloud Service에는 다음과 같이 4 가지 유형의 패키지로 라이센스가 구분됩니다.
 Standard Edition Enterprise Edition  TDE (transparent Data Encryption) Data Guard  Enterprise Edition High Performance  Multitenant Partitioning Advanced Compression Advanced Security Database Vault  Enterprise Edition Extreme Performance  Oracle RAC 지원 In-memory Active Data Guard   2017년 04월 현재 Oracle Database CS의 지원 버전은 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TalkIT: 가상환경 클라우드 전환 - Ravello</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/talkit_ravello/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 12:35:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/talkit_ravello/</guid>
      <description>2017년 2월 24일에 라벨로를 주제로 진행한 TalkIT 웨비나 동영상입니다.
 주제: 가상화 환경을 손쉽게 클라우드로 전환하기 진행: 고우성 PD 패널:  강우진 전무(한국오라클) 김석 대표이사(노브레이크) 이명재 부장(㈜제이씨원)  일시: 2017-02-24 오후 2시 ~ 오후 3시 30분  Ravell의 개요, 동작 방식 및 현장 적용 사례를 확인하실 수 있습니다.
1부. 라벨로, 무엇에 쓰는 물건인고! (18:18)   2부. 라벨로, 전문가가 뜯어보기! (24:20)   3부. 라벨로, 고객이 직접 얘기하기! (15:09)   4부.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Storage Cloud Service 활성화</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/objest-storage-replication/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/objest-storage-replication/</guid>
      <description>Oracle Storage Cloud Service(이하 Storage Cloud)는 오라클 클라우드의 핵심 서비스입니다. 오라클 클라우드의 대부분의 서비스는 데이터 저장 목적으로 Storage Cloud를 사용합니다. 오라클 클라우드에서 Storage Cloud를 사용하는 서비스는 다음과 같습니다.
   서비스 설명     Java Cloud Service(이하 JCS) JCS는 클러스터 백업 및 메타 정보 저장을 위해서 Storage Cloud를 사용합니다. JCS 설정시 Storage Cloud 정보 입력이 필 수 사항입니다.   Database CS (이하 DBCS) DBCS는 데이터베이스 백업에 Storage Cloud를 사용합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 IaaS를 이용한 VM 인스턴스 생성</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/iaas_vm/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 22:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/iaas_vm/</guid>
      <description>오라클 클라우드의 IaaS 서비스에서 Ubuntu 14.04를 VM 인스턴스로 만드는 절차를 정리합니다. 오라클 클라우드에서 가상머신을 생성하기 위해서는 Oracle Cloud의 계정이 필요합니다. 계정을 생성하는 방법에 대해서는 &amp;ldquo;오라클 클라우드 계정 생성하기&amp;rdquo; 를 참조하시기 바랍니다.
Oracle Cloud VM 인스턴스 생성 실습 본 문서는 OS X(Mac) 환경에서 작성되었습니다. 이 문서를 윈도우에서 실습하실 경우에는 PUTTY와 같은 Terminal을 사용하는 부분과 SSH-KEYGEN 을 사용하는 절차가 달라질 것입니다. 이 부분에 대해서는 별도 문서로 정리하겠습니다.
오라클 클라우드 VM 생성 실습은 약 10~15분 정도 소요됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ssh config 설정 방법</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/ssh_config/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 12:07:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/ssh_config/</guid>
      <description>하나의 컴퓨터에서 복수의 SSH 키를 사용할 경우 SSH 접속에 사용하는 ssh 명령이 복잡해지는 단점이 있습니다. 이러한 복잡성은 SSH config 파일을 이용하여 해결할 수 있습니다.
이 문서는 SSH 키 파일을 이미 갖고있는 것을 전제로 합니다. 아직 SSH 키를 생성하지 않은 상태라면, 다음 문서를 참조하시기 바랍니다.
 윈도우, 리눅스, 맥에서 ssh 보안키 생성  ssh 명령 기본 사용법 ssh 명령의 기본 사용법은 다음과 같습니다.
 ssh 사용자ID@서버명  다음과 같은 명령을 내릴 때 ssh 명령은 &amp;ldquo;~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>윈도우, 리눅스, 맥에서 ssh 보안키 생성</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/ssh_key/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 12:07:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/ssh_key/</guid>
      <description>클라우드 서비스로 만든 가상 서버에 안전한 로그인을 하기 위해서 SSH(Secure Shell) 프로토콜을 사용하는 것이 일반적입니다. SSH 프로토콜은 안전하지 못한 네트워크에서 강력한 인증과 안전한 통신을 가능하게 합니다. SSH 프로토콜에서 패스워드 입력없이 로그인하기 위해서는 인증서가 필요하며, 기본 포트는 22번입니다.
SSH 프로토콜에 대한 자세한 내용은 다음 문서를 참조하시기 바랍니다.
 오픈 튜토리얼: SSH 원격제어 오픈 튜토리얼: SSH 키  이 문서에서는 다음 내용을 다루겠습니다.
 운영체제별 SSH 키 생성 방법 (window, linux, osx) SSH 키 설치 방법 ssh config를 이용한 ssh 명령 단순하게 사용하기  인증서 생성 방법 각 운영체제(Linux, OSX, Window)의 SSH 키 생성 방법에 대하여 정리하겠습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>markdown 예제</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/example/markdown/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/example/markdown/</guid>
      <description>1. title # h1 ## h2 ### h3 #### h4 ##### h5  h1 h2 h3 h4 h5 2. 문단 구분 첫째 문단입니다. 문장이 두개죠. 둘째 문단입니다. 저도 문장이 두개입니다. 같은 문단이죠? 저는 세번째 무단입니다. 저도 세번째 문단 소속입니다. 저도요...  첫째 문단입니다. 문장이 두개죠.
둘째 문단입니다. 저도 문장이 두개입니다. 같은 문단이죠?
저는 세번째 무단입니다. 저도 세번째 문단 소속입니다. 저도요&amp;hellip;
인용문  빛이 있으라.  하니 빛이 있었다.   빛이 있으라.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 계정</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/accont/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/accont/</guid>
      <description>Oracle Cloud의 트라이얼 계정을 이용하여 무료로 오라클 클라우드를 경험할 수 있습니다. 무료 트라이얼 계정에는 Oracle Database Cloud Service(이하 Cloud Service는 CS로 표기), Java CS, Compute CS, Developer CS, Database Backup CS, Storage CS, Application Container CS, SOA CS 등 11개 서비스와 6개 OCPU와 500GB 스토리지 자원에 대한 사용 권한이 포함됩니다. 트라이얼 계정의 유효 기간은 계정 생성일로부터 30일입니다.
본 문에서는 Oracle Cloud 계정을 생성하는 방법에 대하여 설명하겠습니다.
Oracle Cloud 계정 등록 절차 오라클 클라우드의 계정 등록 절차는 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>oracloud.kr 오픈</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracloud/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 10:43:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracloud/</guid>
      <description>한국오라클 클라우드 팀에서 운영하는 oracloud.kr 블로그를 오픈합니다.
oracloud.kr은 오라클 클라우드에 대한 정보가 필요하신 한국 개발자 커뮤니티와 고객분에게 오라클 클라우드 관련 정보를 신속하게 제공하는 것을 목표로 합니다.
oracloud.kr에서는 다음과 같은 정보를 제공할 예정입니다.
 오라클 클라우드 최신 변경 사항 공지 오라클 클라우드 최신 뉴스 오라클 클라우드 튜토리얼 오라클 클라우드 사용법 오라클 클라우드 발표 자료 배포  oracloud.kr에서는 댓글을 위한 Disqus 서비스와 채팅 서비스인 gitter를 사용하고 있습니다. oracloud.kr에 문의 사항이 있으실 경우에는 Disqus와 gitter에 글을 남겨 주시기 바랍니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>