<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OABCS on 오라클 클라우드 기술 블로그</title>
    <link>http://www.oracloud.kr/tags/oabcs/</link>
    <description>Recent content in OABCS on 오라클 클라우드 기술 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Oct 2018 12:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.oracloud.kr/tags/oabcs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>HyperLedger Fabric과 Ethereum 비교</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/competitor/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/competitor/</guid>
      <description>블록체인하면 대표적으로 떠오르는 양대 산맥인 HyperLedger Fabric과 Ethereum에 대한 비교 설명입니다.
HyperLedger와 Ethereum 비교 하이퍼레저 패브릭과 이더리움은 Private과 Public 블록체인을 대표하는 두 가지 블록체인 플랫폼이다. 이더리움에 의해서 Smart contract라는 중요 개념이 많이 소개되고 보편화되었고 관련 개념이 하이퍼레저 패브릭까지 이어져 특정 인더스트리에 특화되지 않게 기업들의 자산을 Private 하게 관리가 가능하게 되었다.
이더리움(Ethereum)이란? 이더리움은 비탈릭 부테린에 의해서 만들어졌으며 블록체인 네트워크를 만들어 여러 분산 애플리케이션(Decentralized Application; dApp)을 이용할 수 있는 플랫폼을 만들기로 했는데 이것이 이더리움 플랫폼이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 블록체인 클라우드에 Hyperledger Fabric 샘플 체인코드 Fabcar 배포하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/blockchain002/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/blockchain002/</guid>
      <description>지난 기고에서 Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service의 편리한 관리기능에 대해 살펴보았고, 이번 글에서는 체인코드 배포 방법과 테스트하는 과정에 대해 설명하려고 합니다. Oracle Blockchain Cloud는 오픈 소스인 Hyperleder Fabric을 기반으로 하고 있기 때문에 Hyperledger Fabric에서 제공하는 샘플 코드들을 그대로 배포할 수 있습니다. 따라서 여기에서는 Hyperleder Fabric에서 샘플 체인코드로 많이 사용되고 있는 fabcar 예제를 사용하여 배포하는 과정을 설명하려고 합니다.
Fabric Sample 코드 다운 받기 먼저 Fabric-Samples를 git을 이용하여 다운 받습니다.
git clone https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Autonomous Blockchain Cloud를 이용한 블록체인 네트워크 생성 및 편리한 관리 기능 살펴보기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/blockchain001/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/blockchain001/</guid>
      <description>Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service는 블록체인 네크워크 구성 및 관리의 편리성을 극대화한 클라우드 서비스 입니다. 복잡한 설치 및 구성 과정이 필요하지 않으며, 쉽고 편리하게 여러 참여자 조직들로 구성된 블록체인 네트워크를 쉽게 생성해 낼 수 있습니다. 솔루션에서 제공되는 편리한 관리 콘솔을 통해 네트워크의 가시성을 확보함과 동시에 네트워크를 구성하는 각 컴포넌트의 상태 및 블록의 상태까지 모니터링 할 수 있게 해 줌으로써 분산 네트워크라는 특정으로 인해 발생하는 관리의 어려움을 해소시켜 줄 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service 소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/intro_blockchain/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/intro_blockchain/</guid>
      <description>HyperLedger Fabric 기반의 Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service의 간략한 특징, 산업별 사례등에 대한 설명입니다.
Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service 소개 2018년 7월 16일 오라클에선 HyperLedger Fabric 기반의 블록체인 서비스가 출시 되었는데 이름은 Autonomous Blockchain Cloud Service라 부릅니다. Oracle의 블록체인에 대한 목표중 하나는 고객이 비즈니스 구현을 쉽고 빠르게 만드는 것으로 실제 HyperLedger Fabric을 사용하는 개발자나 운영자분들은 오픈소스 측면에서의 생소한 블록체인 플랫폼을 운영하거나 개발하는것이 어려워 중도에 다른 플랫폼을 찾아보거나 하는 여러 케이스를 확인하였습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>