<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>오라클 클라우드 on 오라클 클라우드 기술 블로그</title>
    <link>http://www.oracloud.kr/tags/%EC%98%A4%EB%9D%BC%ED%81%B4-%ED%81%B4%EB%9D%BC%EC%9A%B0%EB%93%9C/</link>
    <description>Recent content in 오라클 클라우드 on 오라클 클라우드 기술 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Sep 2018 13:58:54 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.oracloud.kr/tags/%EC%98%A4%EB%9D%BC%ED%81%B4-%ED%81%B4%EB%9D%BC%EC%9A%B0%EB%93%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Developer Cloud를 사용한 Docker Image 빌드 및 OCIR(Oracle Cloud Infrastructure Registry)에 Docker Image Push하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/devcs001/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/devcs001/</guid>
      <description>Oracle Developer Cloud Service는 자동화된 CI/CD를 위한 빌드 파이프라인 관리를 제공하는 클라우드 서비스입니다.  이 문서에서는 지난번 신기능에서 소개해 드린 여려가지 Builder 중에서 Docker Builder에 대해 좀 더 상세히 알아보려고 합니다. Developer Cloud의 Docker Builder를 사용하면 로컬 환경에 Docker 환경을 구성할 필요 없이 Developer Cloud가 제공하는 환경 하에서 Docker Image를 빌드하고 Oracle Cloud Infrastructure Registry (OCIR)을 포함한 Docker Registry에 빌드한 이미지를 Push할 수 있습니다.
Oracle Container Infrastructure Registry에 Repository 생성하기 Docker Registry로 Oracle Cloud Infrastructure Registry(이하 OCIR)를 사용하기 위해서는 Oracle Cloud Infrastructure(이하 OCI) 콘솔로 로그인 하여 Registry를 생성하여야 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service 소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/intro_blockchain/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/intro_blockchain/</guid>
      <description>HyperLedger Fabric 기반의 Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service의 간략한 특징, 산업별 사례등에 대한 설명입니다.
Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service 소개 2018년 7월 16일 오라클에선 HyperLedger Fabric 기반의 블록체인 서비스가 출시 되었는데 이름은 Autonomous Blockchain Cloud Service라 부릅니다. Oracle의 블록체인에 대한 목표중 하나는 고객이 비즈니스 구현을 쉽고 빠르게 만드는 것으로 실제 HyperLedger Fabric을 사용하는 개발자나 운영자분들은 오픈소스 측면에서의 생소한 블록체인 플랫폼을 운영하거나 개발하는것이 어려워 중도에 다른 플랫폼을 찾아보거나 하는 여러 케이스를 확인하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Application Container로 10분 안에 웹서비스 구축</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/accs001/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/accs001/</guid>
      <description>Oracle Application Container Cloud를 활용해서 10분 안에 jsp를 바로 서비스하는 과정을 설명합니다.
Hello App 준비하기 간단히 Hello를 출력하는 index.jsp를 아래와 같이 작성하겠습니다. &amp;lt;% out.println(&amp;ldquo;Hello Oracle Cloud&amp;rdquo;); %&amp;gt;  위 파일이 들어 있는 test폴더를 hello.war 파일로 압축합니다. jar cvf hello.war test 
Oracle Cloud에 접속하기 이제 Oracle Cloud에 접속합니다.
Oracle Cloud 계정이 없는 경우에는 Oracle Trial 신청절차 문서를 참고하시기 바랍니다.
Cloud Console에 접속을 한 후 Application Container Cloud Service을 사용하기 위해서는 왼쪽 상단의 햄버거 모양을 누른 후 나오는 왼쪽 메뉴에서 Application Container를 선택하시면 됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Developer Cloud - 신기능 자세히 알아보기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/devcs000/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/devcs000/</guid>
      <description>Oracle Developer Cloud Service는 자동화된 CI/CD를 위한 빌드 파이프라인 관리를 제공하는 클라우드 서비스입니다.  이 문서에서는 Oracle Developer Cloud의 2018년 4월과 5월 릴리즈에서 추가된 새로운 기능들에 대해서 설명하려고 합니다.
빌드 파이프라인 정의 및 가시화 이 버전의 Developer Cloud Service에서는 구성된 빌드들을 조합하여 일련의 파이프라인을 구성하는 기능이 추가되었습니다. 각 빌드 작업들은 작업의 연관성과 흐름을 가지며 연속적으로 수행되도록 구성될 수 있습니다. 일련의 빌드 작업의 수행에서 선행 빌드 작업의 성공 여부에 따라 후행 작업의 시작 유무를 조건에 다라 결정 지을 수도 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]관리형 아파치 카산드라 서비스 소개: Oracle Data Hub Cloud Service</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/trans_data_hub/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/trans_data_hub/</guid>
      <description>본문은 blogs.oracle.com에서 운영 중인 Oracle Developer 블로그의 11월 22일자 포스트를 번역한 문서입니다. Oracle Data Hub Cloud Service는 MySQL과 Oracle Database를 제외한 다른 데이터베이스와 NoSQL(MongoDB, Cassandra, Redis)을 일괄 제공하는 것을 목표로 만들어진 클라우드 서비스입니다. 현재 첫 번째 데이터베이스로 카산드라를 제공합니다. 이와 관련한 오라클 공식 블로그의 포스트를 번역합니다. 원문 정보는 다음과 같습니다.
  출처: 오라클 공식 블로그, blogs.oracle.com: Oracle Developer Blog 원문: https://blogs.oracle.com/developers/introducing-data-hub-cloud-service-to-manage-apache-cassandra 제목: Introducing Data Hub Cloud Service to Manage Apache Cassandra and More 문서작성 일시: 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]2017 KubeCon 오라클 발표: Kubernetes와 Serverless</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/trans_kubernetes_serverless/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/trans_kubernetes_serverless/</guid>
      <description>본문은 blogs.oracle.com에서 운영중인 Oracle Developer 블로그의 12월 7일자 포스트를 번역한 문서입니다. 오라클은 최근 KubeCon에서 Serverless 배포와 멀티 클라우드를 관리하는 Kubernetes 툴 2 가지를 공개하였습니다. 이와 관련한 오라클 공식 블로그의 포스트를 번역합니다. 원문 정보는 다음과 같습니다.
  출처: 오라클 공식 블로그, blogs.oracle.com 원문: https://blogs.oracle.com/developers/kubernetes-serverless-and-federation-oracle-at-kubecon-2017 제목: Kubernetes and Serverless: Oracle at KubeCon 2017 문서작성 일시: 2017. 12. 7 작성자: Bob Quillin, Developer Relations 부사장   Kubernetes and Serverless: Oracle at KubeCon 2017 오늘 텍사스주 오스틴에서 개최된 KubeCon + CloudNativeCon 2017 컨퍼런스에서, 오라클 컨테이너 네이티브 애플리케이션 개발팀은 새로운 Kubernetes 관련 프로젝트 2개를 오픈소스로 공개했고, 현장에서 데모를 진행하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terraform Jupyter Installer: Machine Learning 환경 프로비저닝 </title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/terraform_jupyter_installer/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/terraform_jupyter_installer/</guid>
      <description>Terraform은 클라우드 인프라의 생성, 변경 및 형상 버전을 관리하는 툴입니다. Terraform을 이용하면 클라우드 자원을 효과적으로 사용하고 관리할 수 있습니다. Terraform을 활용하여 오라클 클라우드의 쉬운 접근법 제시를 목적으로 &amp;ldquo;Terraform Installer On Oracle Cloud&amp;ldquo;1 프로젝트를 준비하고 있습니다. Terraform으로 자원 할당, VM 생성, 소프트웨어 설치, 보안룰 적용 등이 완료된 완전한 형태의 인프라를 제공하여, 신규 오라클 클라우드 사용자가 오라클 클라우드에 접근을 쉽게 하고, 활용 폭을 넓히는 것을 목표로 합니다.
&amp;ldquo;Terraform Installer On Oracle Cloud&amp;rdquo; 프로젝트의 파일럿 형태로 &amp;ldquo;Terraform Jupyter Installer&amp;ldquo;를 만들었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 데이터 센터와 센터별 IaaS와 PaaS 서비스 목록</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle-cloud_dc_location/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 22:15:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle-cloud_dc_location/</guid>
      <description>2017년 9월 29일 오라클 클라우드 데이터 센터 위치와 데이터 센터별 IaaS/PaaS 제공 서비스 목록 조회 페이지를 오라클 클라우드 홈페이지에 공개하였습니다. 이 페이지 위치는 다음과 같습니다.
https://cloud.oracle.com/data-regions
이 페이지에서는 대륙 간 데이터 센터 현황과 각 데이터 센터의 서비스 운영 상황을 확인할 수 있습니다. 그리고 현재 데이터 센터 구축 중인 현황을 확인할 수 있습니다.
다음은 북미 지역의 데이터 센터 조회 결과입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle BMCS에서 Terraform을 이용한 관리 자동화 구축</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/bmcs_terraform/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 17:15:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/bmcs_terraform/</guid>
      <description>다음은 Oracle IaaS BMCS 환경에서 Terraform을 사용하여 자동화(Infrastructure as Code)하는 방법에 대해서 가이드 하는 문서입니다.
Terraform에 대한 문서는 이곳를 참고하십시오.
1. BMCS에서 Terraform을 사용하기 위한 환경 구성 BMCS에서 Terraform 을 사용하기 위해서는 먼저 VM을 생성한 후 해당 VM에 Terraform provider를 설치해야 합니다.
Terraform Provider 설치 BareMetal 용 Terraform Provider 는 이곳에서 해당 OS버전에 맞추어서 다운로드가 가능합니다. Linux용은 https://github.com/oracle/terraform-provider-baremetal/releases/download/v1.0.3/linux.tar.gz 에서 다운로드 받으실 수 있습니다.
원하는 위치에 linux.tar.gz을 풀고, Home directory에 다음과 같은 ~/.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>