<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>오라클 클라우드 on 오라클 클라우드 기술 블로그</title>
    <link>http://www.oracloud.kr/tags/%EC%98%A4%EB%9D%BC%ED%81%B4-%ED%81%B4%EB%9D%BC%EC%9A%B0%EB%93%9C/</link>
    <description>Recent content in 오라클 클라우드 on 오라클 클라우드 기술 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Nov 2018 01:09:25 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.oracloud.kr/tags/%EC%98%A4%EB%9D%BC%ED%81%B4-%ED%81%B4%EB%9D%BC%EC%9A%B0%EB%93%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tagging을 이용한 Cost Tracking</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/tracking_cost/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/tracking_cost/</guid>
      <description>Oracle Cloud Infrastructure를 사용함에 있어 부서별 혹은 Cost Center에 따른 비용 산정은 중요합니다.
Oracle Cloud Infrastructure를 사용하면 My Services Dashboard를 사용하여 서비스 또는 Compartment 수준에서 비용을 tracking 할 수 있지만, multiple compartment 또는 compartment를 공유하는 프로젝트의 비용 또한 tracking 할 수 있는 유연성도 필요합니다.
이를 고려하여 cost tracking tag를 사용하여 사용자, 프로젝트, 부서 또는 청구 목적으로 선택한 기타 메타 데이터 별로 태그를 지정할 수 있습니다. Cost Tracking Tag는 My Services Dashboard의 온라인 보고서에 표시되는 정의된 태그의 한 유형 입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Node.js Fabric Client SDK를 사용하여 오라클 블록체인 클라우드에 배포된 Fabcar 체인코드 호출하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/blockchain003/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/blockchain003/</guid>
      <description>지난 기고에서 Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service에 Hyperledger의 샘플체인 코드인 fabcar의 GO 버전과 Node.js 버전을 배포하고 REST API를 통해 배포된 체인코드를 호출하여 테스트 하는 과정에 대해 설명하였습니다.  이번 글에서는 이미 배포된 fabcar 체인코드를 node.js fabric client SDK를 사용하여 호출하는 방법에 대해 설명하려고 합니다. Fabric Sample에는 Fabcar 체인코드와 Node.js로 작성된 client 코드를 모두 제공하고 있고, 이 코드를 사용하여 연결하는 방법에 대해 설명할 것입니다.  Oracle Blockchain Cloud는 보안성을 위하여 각 Peer와 Orderer간에 TLS(Transport Layer Security) 통신을 하기 때문에, 제공된 샘플 Client를 그대로 사용하지 못하고, TLS 연결을 위한 코드를 몇줄 추가하여야 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HyperLedger Fabric과 Ethereum 비교</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/competitor/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/competitor/</guid>
      <description>블록체인하면 대표적으로 떠오르는 양대 산맥인 HyperLedger Fabric과 Ethereum에 대한 비교 설명입니다.
HyperLedger와 Ethereum 비교 하이퍼레저 패브릭과 이더리움은 Private과 Public 블록체인을 대표하는 두 가지 블록체인 플랫폼이다. 이더리움에 의해서 Smart contract라는 중요 개념이 많이 소개되고 보편화되었고 관련 개념이 하이퍼레저 패브릭까지 이어져 특정 인더스트리에 특화되지 않게 기업들의 자산을 Private 하게 관리가 가능하게 되었다.
이더리움(Ethereum)이란? 이더리움은 비탈릭 부테린에 의해서 만들어졌으며 블록체인 네트워크를 만들어 여러 분산 애플리케이션(Decentralized Application; dApp)을 이용할 수 있는 플랫폼을 만들기로 했는데 이것이 이더리움 플랫폼이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 블록체인 클라우드에 Hyperledger Fabric 샘플 체인코드 Fabcar 배포하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/blockchain002/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/blockchain002/</guid>
      <description>지난 기고에서 Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service의 편리한 관리기능에 대해 살펴보았고, 이번 글에서는 체인코드 배포 방법과 테스트하는 과정에 대해 설명하려고 합니다. Oracle Blockchain Cloud는 오픈 소스인 Hyperleder Fabric을 기반으로 하고 있기 때문에 Hyperledger Fabric에서 제공하는 샘플 코드들을 그대로 배포할 수 있습니다. 따라서 여기에서는 Hyperleder Fabric에서 샘플 체인코드로 많이 사용되고 있는 fabcar 예제를 사용하여 배포하는 과정을 설명하려고 합니다.
Fabric Sample 코드 다운 받기 먼저 Fabric-Samples를 git을 이용하여 다운 받습니다.
git clone https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI에서의 Custom Startup Scripts 및 Cloud-init 사용하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/win_cloudinit/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/win_cloudinit/</guid>
      <description>OCI에서 Cloudbase-init을 이용해서 윈도우 서버 인스턴스를 쉽게 구성하고 사용자 지정하는 방법을 소개합니다. Windows Server의 새로운 통합 Cloud-Init 환경을 사용하면 더 많은 응용 프로그램, 호스트 구성 및 사용자 지정 설치로 인스턴스를 쉽게 부트 스트랩 할 수 있습니다. 이 기능은 Linux 또는 Windows Server를 실행하는 Oracle Cloud Infrastructure 컴퓨팅 인스턴스에서 Cloud-Init 사용자 정의 사용자 데이터 시작 스크립트(Custom user data startup script)를 통해 처리됩니다.
사용자 데이터란? 사용자 데이터는 Oracle Cloud Infrastructure에서 컴퓨팅 인스턴스가 초기화 될 때 스크립트 또는 사용자 정의 메타 데이터를 주입하는 메커니즘입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Autonomous Blockchain Cloud를 이용한 블록체인 네트워크 생성 및 편리한 관리 기능 살펴보기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/blockchain001/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/blockchain001/</guid>
      <description>Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service는 블록체인 네크워크 구성 및 관리의 편리성을 극대화한 클라우드 서비스 입니다. 복잡한 설치 및 구성 과정이 필요하지 않으며, 쉽고 편리하게 여러 참여자 조직들로 구성된 블록체인 네트워크를 쉽게 생성해 낼 수 있습니다. 솔루션에서 제공되는 편리한 관리 콘솔을 통해 네트워크의 가시성을 확보함과 동시에 네트워크를 구성하는 각 컴포넌트의 상태 및 블록의 상태까지 모니터링 할 수 있게 해 줌으로써 분산 네트워크라는 특정으로 인해 발생하는 관리의 어려움을 해소시켜 줄 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multiple VNIC로 서로 다른 VCN 연결하기: Part 1</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/connecting_vcn/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/connecting_vcn/</guid>
      <description>Oracle Cloud Infrastructure에서는 둘 이상의 VCN(Virtual Cloud Network)을 연결할 경우 LPG(Local Peering Gateway)가 사용됩니다. LPG를 사용하면 프로바이더 VCN이 고객 VCN과 연결되어 공유 리소스에 대한 Private Access를 허용할 수 있는 서비스 프로바이더 모델을 사용할 수 있습니다. 그러나 VCN 당 10개의 LPG만 연결할 수 있습니다. Oracle Cloud Infrastructure를 사용하는 IT 관리 회사의 예를 살펴보겠습니다. 이들은 하나의 VCN을 중앙 IT 팀이 제어하는 허브 VCN으로 프로비저닝 합니다. 각 클라이언트에 대해 Spoke VCN을 프로비저닝 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud와 타 클라우드 연결하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/interconnectivity/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/interconnectivity/</guid>
      <description>멀티 클라우드 아키텍처는 둘 이상의 클라우드 서비스 프로바이더를 이용 합니다. 기업은 복원력 제공, 재해 복구 계획 수립, 성능 향상, 비용 절감 등 여러 가지 이유로 클라우드 프로바이더가 두 개 이상 있습니다. 클라우드 리소스를 한 클라우드 프로바이더에서 다른 클라우드 프로바이더로 마이그레이션하려는 경우 클라우드 간 액세스 및 네트워킹이 필요합니다. Oracle Cloud Infrastructure는 Oracle VCN(Virtual Cloud Network)을 인터넷, 온프레미스 데이터센터 또는 기타 클라우드 프로바이더와 연결하기 위한 IGW(Internet Gateway) 및 DRG(Dynamic Routing Gateway) 서비스 게이트웨이 옵션을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Developer Cloud의 Build Pipeline 사용하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/devcs002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/devcs002/</guid>
      <description>Oracle Developer Cloud Service는 자동화된 CI/CD를 위한 빌드 파이프라인 관리를 제공하는 클라우드 서비스입니다.  이 문서에서는 지난번 신기능에서 소개해 드린 Pipleline 사용법에 대해서 좀 더 상세히 알아보려고 합니다. 이전 버전의 Developer Cloud에서는 빌드를 위해서 하나의 단위 Build Job을 구성하고 해당 Job들은 서로 연관 관계를 가지지 않고 독립적으로 돌아가는 형태였습니다. 여기서 소개하는 Pipeline 기능은 기존 단위 Job들을 유기적으로 연결하여 Job들간의 연관성을 가지게 구성하는 것입니다. Pipeline으로 구성된 Job들은 이전 Job의 성공 또는 실패 결과가 이후 Job의 시작 유무에 영향을 미치게 됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Application Container로 10분 안에 Node.js 배포하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/accs002/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 16:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/accs002/</guid>
      <description>Oracle Application Container Cloud를 활용해서 10분 안에 Node.js를 바로 서비스하는 과정을 설명합니다.
Oracle Application Container Cloud는 Java, Node.js, PHP, Python, Ruby, Dotnet, Go등의 다양한 언어를 지원합니다.
이전 Post Application Container로 10분 안에 웹서비스 구축하기에서는 JavaEE 인 WAR 파일 배포에 대해 소개드렸습니다.
이번에는 Node.js를 배포하는 방법에 대해서 알아보겠습니다.
Hello Node.js App 준비하기 간단히 Http 요청을 받을 수 있는 node.js용 파일을 아래와 같이 작성하고 myapp.js라고 저장하겠습니다. 페이지를 호출하면 Hello World라고 출력을 하게 됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Developer Cloud를 사용한 Docker Image 빌드 및 OCIR(Oracle Cloud Infrastructure Registry)에 Docker Image Push하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/devcs001/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/devcs001/</guid>
      <description>Oracle Developer Cloud Service는 자동화된 CI/CD를 위한 빌드 파이프라인 관리를 제공하는 클라우드 서비스입니다.  이 문서에서는 지난번 신기능에서 소개해 드린 여려가지 Builder 중에서 Docker Builder에 대해 좀 더 상세히 알아보려고 합니다. Developer Cloud의 Docker Builder를 사용하면 로컬 환경에 Docker 환경을 구성할 필요 없이 Developer Cloud가 제공하는 환경 하에서 Docker Image를 빌드하고 Oracle Cloud Infrastructure Registry (OCIR)을 포함한 Docker Registry에 빌드한 이미지를 Push할 수 있습니다.
Oracle Container Infrastructure Registry에 Repository 생성하기 Docker Registry로 Oracle Cloud Infrastructure Registry(이하 OCIR)를 사용하기 위해서는 Oracle Cloud Infrastructure(이하 OCI) 콘솔로 로그인 하여 Registry를 생성하여야 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VGA Console로 OCI Compute 인스턴스 연결하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_vga_console/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 01:14:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_vga_console/</guid>
      <description>OCI Compute 에서는 인스턴스에 대한 VGA Console 접속을 지원 합니다.
VGA Console 을 이용하면 Public IP를 사용하지 않고 인스턴스에 접속할 수 있습니다.
 일반적인 전산실 환경을 예로 들면, 운영팀은 전산실에 있는 리눅스 서버에 IP로 접속을 할 수 있습니다. 하지만 해당 리눅스에 부팅 문제 등으로 IP를 통한 접속이 힘든 경우가 있는데, 이때는 물리서버에 직접 키보드, 모니터를 연결하여 troubleshooting을 하게 됩니다. 이러한 경우 처럼 물리적인 서버에 키보드, 마우스를 직접 연결하여 인스턴스를 볼 수 있게 하는 것이 OCI의 VGA Console 기능 입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service 소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/intro_blockchain/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/intro_blockchain/</guid>
      <description>HyperLedger Fabric 기반의 Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service의 간략한 특징, 산업별 사례등에 대한 설명입니다.
Oracle Autonomous Blockchain Cloud Service 소개 2018년 7월 16일 오라클에선 HyperLedger Fabric 기반의 블록체인 서비스가 출시 되었는데 이름은 Autonomous Blockchain Cloud Service라 부릅니다. Oracle의 블록체인에 대한 목표중 하나는 고객이 비즈니스 구현을 쉽고 빠르게 만드는 것으로 실제 HyperLedger Fabric을 사용하는 개발자나 운영자분들은 오픈소스 측면에서의 생소한 블록체인 플랫폼을 운영하거나 개발하는것이 어려워 중도에 다른 플랫폼을 찾아보거나 하는 여러 케이스를 확인하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Application Container로 10분 안에 웹서비스 구축하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/accs001/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 17:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/accs001/</guid>
      <description>Oracle Application Container Cloud를 활용해서 10분 안에 jsp를 바로 서비스하는 과정을 설명합니다.
Hello App 준비하기 간단히 Hello를 출력하는 index.jsp를 아래와 같이 작성하겠습니다. &amp;lt;% out.println(&amp;ldquo;Hello Oracle Cloud&amp;rdquo;); %&amp;gt;  위 파일이 들어 있는 test폴더를 hello.war 파일로 압축합니다. jar cvf hello.war test 
Oracle Cloud에 접속하기 이제 Oracle Cloud에 접속합니다.
Oracle Cloud 계정이 없는 경우에는 Oracle Trial 신청절차 문서를 참고하시기 바랍니다.
Cloud Console에 접속을 한 후 Application Container Cloud Service을 사용하기 위해서는 왼쪽 상단의 햄버거 모양을 누른 후 나오는 왼쪽 메뉴에서 Application Container를 선택하시면 됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Developer Cloud - 신기능 자세히 알아보기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/devcs000/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/devcs000/</guid>
      <description>Oracle Developer Cloud Service는 자동화된 CI/CD를 위한 빌드 파이프라인 관리를 제공하는 클라우드 서비스입니다.  이 문서에서는 Oracle Developer Cloud의 2018년 4월과 5월 릴리즈에서 추가된 새로운 기능들에 대해서 설명하려고 합니다.
빌드 파이프라인 정의 및 가시화 이 버전의 Developer Cloud Service에서는 구성된 빌드들을 조합하여 일련의 파이프라인을 구성하는 기능이 추가되었습니다. 각 빌드 작업들은 작업의 연관성과 흐름을 가지며 연속적으로 수행되도록 구성될 수 있습니다. 일련의 빌드 작업의 수행에서 선행 빌드 작업의 성공 여부에 따라 후행 작업의 시작 유무를 조건에 다라 결정 지을 수도 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]관리형 아파치 카산드라 서비스 소개: Oracle Data Hub Cloud Service</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/trans_data_hub/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/trans_data_hub/</guid>
      <description>본문은 blogs.oracle.com에서 운영 중인 Oracle Developer 블로그의 11월 22일자 포스트를 번역한 문서입니다. Oracle Data Hub Cloud Service는 MySQL과 Oracle Database를 제외한 다른 데이터베이스와 NoSQL(MongoDB, Cassandra, Redis)을 일괄 제공하는 것을 목표로 만들어진 클라우드 서비스입니다. 현재 첫 번째 데이터베이스로 카산드라를 제공합니다. 이와 관련한 오라클 공식 블로그의 포스트를 번역합니다. 원문 정보는 다음과 같습니다.
  출처: 오라클 공식 블로그, blogs.oracle.com: Oracle Developer Blog 원문: https://blogs.oracle.com/developers/introducing-data-hub-cloud-service-to-manage-apache-cassandra 제목: Introducing Data Hub Cloud Service to Manage Apache Cassandra and More 문서작성 일시: 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]2017 KubeCon 오라클 발표: Kubernetes와 Serverless</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/trans_kubernetes_serverless/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/trans_kubernetes_serverless/</guid>
      <description>본문은 blogs.oracle.com에서 운영중인 Oracle Developer 블로그의 12월 7일자 포스트를 번역한 문서입니다. 오라클은 최근 KubeCon에서 Serverless 배포와 멀티 클라우드를 관리하는 Kubernetes 툴 2 가지를 공개하였습니다. 이와 관련한 오라클 공식 블로그의 포스트를 번역합니다. 원문 정보는 다음과 같습니다.
  출처: 오라클 공식 블로그, blogs.oracle.com 원문: https://blogs.oracle.com/developers/kubernetes-serverless-and-federation-oracle-at-kubecon-2017 제목: Kubernetes and Serverless: Oracle at KubeCon 2017 문서작성 일시: 2017. 12. 7 작성자: Bob Quillin, Developer Relations 부사장   Kubernetes and Serverless: Oracle at KubeCon 2017 오늘 텍사스주 오스틴에서 개최된 KubeCon + CloudNativeCon 2017 컨퍼런스에서, 오라클 컨테이너 네이티브 애플리케이션 개발팀은 새로운 Kubernetes 관련 프로젝트 2개를 오픈소스로 공개했고, 현장에서 데모를 진행하였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terraform Jupyter Installer: Machine Learning 환경 프로비저닝 </title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/terraform_jupyter_installer/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/terraform_jupyter_installer/</guid>
      <description>Terraform은 클라우드 인프라의 생성, 변경 및 형상 버전을 관리하는 툴입니다. Terraform을 이용하면 클라우드 자원을 효과적으로 사용하고 관리할 수 있습니다. Terraform을 활용하여 오라클 클라우드의 쉬운 접근법 제시를 목적으로 &amp;ldquo;Terraform Installer On Oracle Cloud&amp;ldquo;1 프로젝트를 준비하고 있습니다. Terraform으로 자원 할당, VM 생성, 소프트웨어 설치, 보안룰 적용 등이 완료된 완전한 형태의 인프라를 제공하여, 신규 오라클 클라우드 사용자가 오라클 클라우드에 접근을 쉽게 하고, 활용 폭을 넓히는 것을 목표로 합니다.
&amp;ldquo;Terraform Installer On Oracle Cloud&amp;rdquo; 프로젝트의 파일럿 형태로 &amp;ldquo;Terraform Jupyter Installer&amp;ldquo;를 만들었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 데이터 센터와 센터별 IaaS와 PaaS 서비스 목록</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle-cloud_dc_location/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 22:15:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle-cloud_dc_location/</guid>
      <description>2017년 9월 29일 오라클 클라우드 데이터 센터 위치와 데이터 센터별 IaaS/PaaS 제공 서비스 목록 조회 페이지를 오라클 클라우드 홈페이지에 공개하였습니다. 이 페이지 위치는 다음과 같습니다.
https://cloud.oracle.com/data-regions
이 페이지에서는 대륙 간 데이터 센터 현황과 각 데이터 센터의 서비스 운영 상황을 확인할 수 있습니다. 그리고 현재 데이터 센터 구축 중인 현황을 확인할 수 있습니다.
다음은 북미 지역의 데이터 센터 조회 결과입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle BMCS에서 Terraform을 이용한 관리 자동화 구축</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/bmcs_terraform/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 17:15:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/bmcs_terraform/</guid>
      <description>다음은 Oracle IaaS BMCS 환경에서 Terraform을 사용하여 자동화(Infrastructure as Code)하는 방법에 대해서 가이드 하는 문서입니다.
Terraform에 대한 문서는 이곳를 참고하십시오.
1. BMCS에서 Terraform을 사용하기 위한 환경 구성 BMCS에서 Terraform 을 사용하기 위해서는 먼저 VM을 생성한 후 해당 VM에 Terraform provider를 설치해야 합니다.
Terraform Provider 설치 BareMetal 용 Terraform Provider 는 이곳에서 해당 OS버전에 맞추어서 다운로드가 가능합니다. Linux용은 https://github.com/oracle/terraform-provider-baremetal/releases/download/v1.0.3/linux.tar.gz 에서 다운로드 받으실 수 있습니다.
원하는 위치에 linux.tar.gz을 풀고, Home directory에 다음과 같은 ~/.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>