<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ORACLE on 오라클 클라우드 기술 블로그</title>
    <link>http://www.oracloud.kr/tags/oracle/</link>
    <description>Recent content in ORACLE on 오라클 클라우드 기술 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Aug 2018 13:58:54 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.oracloud.kr/tags/oracle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle Developer Cloud - 신기능 자세히 알아보기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/devcs000/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 13:58:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/devcs000/</guid>
      <description>Oracle Developer Cloud Service는 자동화된 CI/CD를 위한 빌드 파이프라인 관리를 제공하는 클라우드 서비스입니다.  이 문서에서는 Oracle Developer Cloud의 2018년 4월과 5월 릴리즈에서 추가된 새로운 기능들에 대해서 설명하려고 합니다.
빌드 파이프라인 정의 및 가시화 이 버전의 Developer Cloud Service에서는 구성된 빌드들을 조합하여 일련의 파이프라인을 구성하는 기능이 추가되었습니다. 각 빌드 작업들은 작업의 연관성과 흐름을 가지며 연속적으로 수행되도록 구성될 수 있습니다. 일련의 빌드 작업의 수행에서 선행 빌드 작업의 성공 여부에 따라 후행 작업의 시작 유무를 조건에 다라 결정 지을 수도 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]관리형 아파치 카산드라 서비스 소개: Oracle Data Hub Cloud Service</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/trans_data_hub/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/trans_data_hub/</guid>
      <description>본문은 blogs.oracle.com에서 운영 중인 Oracle Developer 블로그의 11월 22일자 포스트를 번역한 문서입니다. Oracle Data Hub Cloud Service는 MySQL과 Oracle Database를 제외한 다른 데이터베이스와 NoSQL(MongoDB, Cassandra, Redis)을 일괄 제공하는 것을 목표로 만들어진 클라우드 서비스입니다. 현재 첫 번째 데이터베이스로 카산드라를 제공합니다. 이와 관련한 오라클 공식 블로그의 포스트를 번역합니다. 원문 정보는 다음과 같습니다.
  출처: 오라클 공식 블로그, blogs.oracle.com: Oracle Developer Blog 원문: https://blogs.oracle.com/developers/introducing-data-hub-cloud-service-to-manage-apache-cassandra 제목: Introducing Data Hub Cloud Service to Manage Apache Cassandra and More 문서작성 일시: 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]2017 KubeCon 오라클 발표: Kubernetes와 Serverless</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/trans_kubernetes_serverless/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/trans_kubernetes_serverless/</guid>
      <description>본문은 blogs.oracle.com에서 운영중인 Oracle Developer 블로그의 12월 7일자 포스트를 번역한 문서입니다. 오라클은 최근 KubeCon에서 Serverless 배포와 멀티 클라우드를 관리하는 Kubernetes 툴 2 가지를 공개하였습니다. 이와 관련한 오라클 공식 블로그의 포스트를 번역합니다. 원문 정보는 다음과 같습니다.
  출처: 오라클 공식 블로그, blogs.oracle.com 원문: https://blogs.oracle.com/developers/kubernetes-serverless-and-federation-oracle-at-kubecon-2017 제목: Kubernetes and Serverless: Oracle at KubeCon 2017 문서작성 일시: 2017. 12. 7 작성자: Bob Quillin, Developer Relations 부사장   Kubernetes and Serverless: Oracle at KubeCon 2017 오늘 텍사스주 오스틴에서 개최된 KubeCon + CloudNativeCon 2017 컨퍼런스에서, 오라클 컨테이너 네이티브 애플리케이션 개발팀은 새로운 Kubernetes 관련 프로젝트 2개를 오픈소스로 공개했고, 현장에서 데모를 진행하였습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>