<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>oracle on 오라클 클라우드 기술 블로그</title>
    <link>http://www.oracloud.kr/tags/oracle/</link>
    <description>Recent content in oracle on 오라클 클라우드 기술 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 01:09:25 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.oracloud.kr/tags/oracle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>템플릿을 이용한 손쉬운 Compute Instance 관리</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/instance_pool/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/instance_pool/</guid>
      <description>Oracle Cloud Infrastructure는 인스턴스 구성 및 인스턴스 풀을 도입하여 컴퓨팅 인스턴스 관리를 강화하였습니다. 클라우드는 Standard OS images, Standard shape configurations 등 유용한 standard를 많이 제공하지만 volume 및 VNIC과 같은 리소스를 프로비저닝하고 첨부하는데 여전히 추가 오버헤드가 있습니다. 그리고 지금까지는 대규모 프로비저닝 및 인스턴스 설정 관리가 어려웠습니다. Instance Configurations feature는 단일 API call로 인스터스 및 필요한 모든 자원의 프로비저닝을 단순화 합니다. 이러한 단순화는 Instance pool로 확장되며, Instance Configurations는 동일한 다수의 컴퓨팅 인스턴스의 논리적 그룹을 생성하고 규모에 맞게 자동으로 시작됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tagging을 이용한 Cost Tracking</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/tracking_cost/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/tracking_cost/</guid>
      <description>Oracle Cloud Infrastructure를 사용함에 있어 부서별 혹은 Cost Center에 따른 비용 산정은 중요합니다.
Oracle Cloud Infrastructure를 사용하면 My Services Dashboard를 사용하여 서비스 또는 Compartment 수준에서 비용을 tracking 할 수 있지만, multiple compartment 또는 compartment를 공유하는 프로젝트의 비용 또한 tracking 할 수 있는 유연성도 필요합니다.
이를 고려하여 cost tracking tag를 사용하여 사용자, 프로젝트, 부서 또는 청구 목적으로 선택한 기타 메타 데이터 별로 태그를 지정할 수 있습니다. Cost Tracking Tag는 My Services Dashboard의 온라인 보고서에 표시되는 정의된 태그의 한 유형 입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI에서의 Custom Startup Scripts 및 Cloud-init 사용하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/win_cloudinit/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/win_cloudinit/</guid>
      <description>OCI에서 Cloudbase-init을 이용해서 윈도우 서버 인스턴스를 쉽게 구성하고 사용자 지정하는 방법을 소개합니다. Windows Server의 새로운 통합 Cloud-Init 환경을 사용하면 더 많은 응용 프로그램, 호스트 구성 및 사용자 지정 설치로 인스턴스를 쉽게 부트 스트랩 할 수 있습니다. 이 기능은 Linux 또는 Windows Server를 실행하는 Oracle Cloud Infrastructure 컴퓨팅 인스턴스에서 Cloud-Init 사용자 정의 사용자 데이터 시작 스크립트(Custom user data startup script)를 통해 처리됩니다.
사용자 데이터란? 사용자 데이터는 Oracle Cloud Infrastructure에서 컴퓨팅 인스턴스가 초기화 될 때 스크립트 또는 사용자 정의 메타 데이터를 주입하는 메커니즘입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multiple VNIC로 서로 다른 VCN 연결하기: Part 1</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/connecting_vcn/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/connecting_vcn/</guid>
      <description>Oracle Cloud Infrastructure에서는 둘 이상의 VCN(Virtual Cloud Network)을 연결할 경우 LPG(Local Peering Gateway)가 사용됩니다. LPG를 사용하면 프로바이더 VCN이 고객 VCN과 연결되어 공유 리소스에 대한 Private Access를 허용할 수 있는 서비스 프로바이더 모델을 사용할 수 있습니다. 그러나 VCN 당 10개의 LPG만 연결할 수 있습니다. Oracle Cloud Infrastructure를 사용하는 IT 관리 회사의 예를 살펴보겠습니다. 이들은 하나의 VCN을 중앙 IT 팀이 제어하는 허브 VCN으로 프로비저닝 합니다. 각 클라이언트에 대해 Spoke VCN을 프로비저닝 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud와 타 클라우드 연결하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/interconnectivity/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/interconnectivity/</guid>
      <description>멀티 클라우드 아키텍처는 둘 이상의 클라우드 서비스 프로바이더를 이용 합니다. 기업은 복원력 제공, 재해 복구 계획 수립, 성능 향상, 비용 절감 등 여러 가지 이유로 클라우드 프로바이더가 두 개 이상 있습니다. 클라우드 리소스를 한 클라우드 프로바이더에서 다른 클라우드 프로바이더로 마이그레이션하려는 경우 클라우드 간 액세스 및 네트워킹이 필요합니다. Oracle Cloud Infrastructure는 Oracle VCN(Virtual Cloud Network)을 인터넷, 온프레미스 데이터센터 또는 기타 클라우드 프로바이더와 연결하기 위한 IGW(Internet Gateway) 및 DRG(Dynamic Routing Gateway) 서비스 게이트웨이 옵션을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VGA Console로 OCI Compute 인스턴스 연결하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_vga_console/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 01:14:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_vga_console/</guid>
      <description>OCI Compute 에서는 인스턴스에 대한 VGA Console 접속을 지원 합니다.
VGA Console 을 이용하면 Public IP를 사용하지 않고 인스턴스에 접속할 수 있습니다.
 일반적인 전산실 환경을 예로 들면, 운영팀은 전산실에 있는 리눅스 서버에 IP로 접속을 할 수 있습니다. 하지만 해당 리눅스에 부팅 문제 등으로 IP를 통한 접속이 힘든 경우가 있는데, 이때는 물리서버에 직접 키보드, 모니터를 연결하여 troubleshooting을 하게 됩니다. 이러한 경우 처럼 물리적인 서버에 키보드, 마우스를 직접 연결하여 인스턴스를 볼 수 있게 하는 것이 OCI의 VGA Console 기능 입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloudberry로 OCI Object Storage 접속하기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_objectstorage_cloudberry_s3/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_objectstorage_cloudberry_s3/</guid>
      <description>OCI (Oracle Cloud Infrastructure)의 IaaS 서비스 중 Object Storage는 S3 호환 API가 제공되므로, CloudBerry Explorer for Amazon S3 사용자는 손쉽게 OCI Object Storage를 연결하실 수 있습니다. CloudBerry Explorer for Amazon S3에 대한 설치 등의 과정은 본 글에서는 다루지 않습니다.
 OCI Region 본 테스트는 OCI Region 중 us-ashburn-1에서 진행하였습니다. Oracle Cloud Trial 계정을 사용하시는 분들은 북미 지역을 선택하시면 Ashburn region 사용 가능합니다.
OCI Object Storage 버킷 생성 Bucket이란 Object를 저장하는 논리 컨테이너를 의미합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 배포 가능한 Oracle Platform Services(2018.05.15 기준)</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_paas_on_oci/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 15:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_paas_on_oci/</guid>
      <description>오라클 클라우드는 IaaS로 OCI Classic과 OCI를 제공합니다. OCI Classic은 오라클 클라우드의 1세대 IaaS 기술이고 OCI(Oracle Cloud Infrastructure)는 오라클 클라우드의 2세대 기술입니다. 초기 Oracle Platform Services는 OCI Classic을 기준으로 발표되었고 현재 OCI으로 확장되고 있습니다. 2018년 5월 기준으로 OCI를 지원하는 Oracle Platform Services 목록은 다음과 같습니다.
   OCI 지원 PaaS 서비스 명 Oracle PaaS 관련 가이드 문서     Database Cloud Service About Database Deployments in Oracle Cloud Infrastructure   Java Cloud Service About Java Cloud Service Instances in Oracle Cloud Infrastructure   MySQL Cloud Service About MySQL Cloud Service Deployments   Event Hub Cloud Service About Oracle Event Hub Cloud Service - Dedicated instances inOracle Cloud Infrastructure   Data Hub Cloud Service About Oracle Data Hub Cloud Service Clusters in Oracle Cloud Infrastructure   Big Data Cloud About Big Data Cloud Clusters in Oracle Cloud Infrastructure   Oracle SOA Cloud Service About SOA Cloud Service Instances in Oracle Cloud Infrastructure Classic and Oracle Cloud Infrastructure    출처  Information About Supported Platform Services  Oracle Cloud 관련 문서   Oracle Cloud 공통  Oracle Cloud IaaS: OCI vs OCI Classic Oracle Cloud 트라이얼 신청 절차 (2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud IaaS: OCI vs OCI Classic</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_and_oci_classic/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 15:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_and_oci_classic/</guid>
      <description>오라클 클라우드는 IaaS로 OCI(Oracle Cloud Infrastructure)와 OCI Classic(Oracle Cloud Infrastructure Classic) 서비스를 제공합니다. 오라클 클라우드를 처음 접할 때, 왜 두 개의 IaaS가 존재하는지 그리고 다른점이 뭔지 혼란스러운 것이 사실입니다. 이와 관련하여 OCI Classic과 OCI란 무엇이고 어떻게 다른지 간략하게 정리해 보겠습니다.
이 문서에서 다루는 내용은 작성자의 개인적인 의견이며, 오라클의 공식적인 입장과 다를 수 있습니다.
 오라클 클라우드 IaaS 서비스 오라클은 2013년 3월에 Nimbula를 인수했습니다. Nimbula는 Private과 Hybrid 클라우드 인프라 관리 기술로 유명한 회사였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud 트라이얼 신청 절차 (2018.05.01 기준)</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_trial/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_trial/</guid>
      <description>오라클 클라우드 트라이얼이란? 오라클 클라우드 트라이얼은 사용자에게 30일간 300불 크래딧을 무료로 제공하는 프로그램입니다. 사용자는 이 기간 동안 할당된 크래딧을 제약 없이 사용할 수 있습니다. 이 프로그램에서 자원 사용량은 시간 단위로 계산되고, 300불 크래딧에서 차감됩니다. 300불 크래딧이 모두 소진되면 오라클 클라우드 트라이얼 프로그램은 종료됩니다.
오라클 클라우드 트라이얼 신청 시 신용카드를 입력해야 합니다. 이 부분은 사용자 확인 절차일 뿐이며, 과금을 목적으로 입력하는 항목이 아닙니다. 사용자 확인 목적으로 1불을 결제하고 1분 후에 해당 결제를 취소합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI Classic: Compute 서비스, VM의 고정 Public IP 지정</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_classic_computing_with_permanent_public_ip/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_classic_computing_with_permanent_public_ip/</guid>
      <description>OCI Classic: Compute 서비스, VM 생성 문서를 참고하여 VM을 생성하면 Public IP가 할당됩니다. 이 Public IP를 이용하여 외부에서 VM에 접근이 가능합니다. 그러나 이렇게 VM을 만들면, VM을 재시작할 때마다 &amp;lt;그림 1&amp;gt;과 같이 Public IP가 변경됩니다. Public IP가 자주 변경되면, 여러 서버를 구성 할 때 관리가 복잡해집니다.
 그림 1: OCI-Classic VM의 Public IP 변경: {129.152.141.152 =&amp;gt; 129.152.141.117}    앞에서 만든 VM을 재시작하면 Public IP가 변경되는 이유는 VM을 생성할 때, Network 설정 단계에서 &amp;lt;그림 2&amp;gt;와 같이 &amp;ldquo;Public IP Address&amp;ldquo;가 &amp;ldquo;Auto Generation&amp;ldquo;으로 설정했기 때문입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI Classic: Compute 서비스, VM 생성</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oci_classic_computing/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 15:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oci_classic_computing/</guid>
      <description>오라클은 클라우드 IaaS로 Oracle Cloud Infrastructure(OCI)와 Oracle Cloud Infrastructure Classic(OCI Classic) 두 가지를 제공하고 있습니다. 오라클은 Public Cloud IaaS로 OPC(Oracle Public Cloud)를 2014년 OOW(Oracle Open World)에서 공개하였고, OOW 2017에서 OCI Classic으로 서비스 브랜드 명을 변경하였습니다.
OCI Classic은 Nimbula Director(Xen 기반 하이퍼바이저)을 기반으로 만들어졌으며, IaaS 서비스로 가상머신 컴퓨팅과 네트워크(Shared &amp;amp; IP Networks)를 제공합니다.
본 문서에서는 Oracle Cloud에서 OCI Classic에서 VM을 생성하는 과정을 소개합니다.
VM 생성 시나리오 다음과 같은 시나리오를 바탕으로 VM을 구성해 보겠습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 12월 제 2회 오라클 클라우드 Developer Meetup 후기</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/writing/oracle_cloud_developer_meetup_201712/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 22:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/writing/oracle_cloud_developer_meetup_201712/</guid>
      <description>한국 오라클에서는 매월 개발자를 대상으로 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;은 운영하고 있습니다. 2017년 12월 16일 토요일 아셈타워 15층에서 두 번째 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;이 진행되었습니다. 58명의 개발자가 참석한 가운데 13:00 ~ 17:30 까지 3개의 세션과 네트워키이 진행되었습니다.
2017년 12월 두 번째 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;에서 진행된 세션은 다음과 같습니다.
   시간 발표자 세션명     13:00 ~ 13:50 강인호 부장(Oracle) Macroservice 트래픽 관리를 위한 Istio 알아보기   14:00 ~ 15:20 양수열 Java Champion(OnFace) 개발자를 위한 JavaOne 2017 업데이트 - New Feature 중심으로   15:00 ~ 14:50 황주필 부장(Oracle) [Hands-On]Kubernetes 실습 및 모니터링    세마나의 스케치를 후기를 사진 중심으로 정리합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 12월 제2회 오라클 클라우드 Developer Meetup 현장 스케치</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_developer_meetup_201712/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 22:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_developer_meetup_201712/</guid>
      <description>한국 오라클에서는 매월 개발자를 대상으로 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;을 운영하고 있습니다. 2017년 12월 16일 토요일 아셈타워 15층에서 두 번째 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;이 진행되었습니다. 58명의 개발자가 참석한 가운데 오후 1시 부터 5시30분 까지 3개의 세션과 네트워킹이 진행되었습니다.
&amp;ldquo;제2회 Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;은 다음과 같은 주제로 진행되었습니다.
   시간 발표자 세션 명     13:00~13:50 강인호 부장(Oracle) Microservice 트래픽 관리를 위한 Istio 알아보기   14:00~15:20 양수열 Java Champion(OnFace) 개발자를 위한 JavaOne 2017 업데이트 - New Feature 중심으로   15:00~14:50 황주필 부장(Oracle) [Hands-On]Kubernetes 실습 및 모니터링    세미나의 현장 스케치를 사진 중심으로 정리합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Digital이 운영하는 네이버 포스트..</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_digitals_blog/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_digitals_blog/</guid>
      <description>클라우드 101 백서와 같이 클라우드를 쉽고 재밌게 이해할 수 있게 작성된 오라클의 네이버 포스트가 있습니다. 오라클의 PaaS, IaaS 관련된 글뿐만 아니라 클라우드로 인한 직업의 변화, 인터넷과 클라우드, 클라우드 서비스와 종류 등 다양한 주제와 관련된 글이 있는데요. 다음 링크는 네이버 메인에도 올랐던 컨텐츠(‘클라우드로 인한 직업 변화’) 입니다.
  그림 1: 네이버 메일 포스트: 클라우드로 인한 직업 변화    - http://post.naver.com/viewer/postView.nhn?volumeNo=8869357&amp;amp;memberNo=38254758
IT 전문가나 오라클 지원이 아니라도 누구든지 쉽게 이해할 수 있도록 오라클 디지털 (Oracle Digital) 조직에서 운영하고 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud Trial 신청: Universal Credit</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_trial_universal/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_trial_universal/</guid>
      <description>Oracle은 무료로 Oracle Cloud를 체험할 수 있는 Oracle Cloud Trial 프로그램을 운영하고 있습니다. Oracle Cloud Trial 신청 방법이 2017년 10월 1일 Oracle Universal Credit Pricing 방식이 새로 도입되면서 변경되었습니다. 이 새로운 계정 신청 방식은 2017년 10월 28일부터 한국에는 적용되었습니다. 새롭게 변경된 Oracle Cloud Trial 계정 신청 방법을 정리합니다.
Oracle Trial 계정을 신청하면 &amp;ldquo;$300 Credit&amp;ldquo;을 제공합니다. $300 Credit이란 Oracle Cloud 사용 권한으로, Oracle Cloud를 $300 Credit으로 자유롭게 사용할 수 있습니다. Oracle Cloud 서비스를 사용하면 지급한 Credit은 분 단위로 차감됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]오라클의 CNCF(Cloud Native Computing Foundation) 가입 의미</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cncf/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cncf/</guid>
      <description>blog.oracle.com의 &amp;ldquo;Modern Developer&amp;rdquo; 부문에 올라온 포스트를 번역한 문서입니다. 최근에 오라클은 리눅스 재단의 하부 기구인 CNCF(Cloud Native Computing Foundation)에 프리미엄 멤버로 가입했습니다. 이 기구에 오라클이 가입한 목적은 Kubernetes를 오라클 클라우드에서 지원하기 위함입니다. &amp;ldquo;What Does Oracle’s Embrace of CNCF Mean for Developers?&amp;ldquo;는 CNCF에 오라클이 가입한 것이 어떤 의미가 있는지 설명하는 포스트입니다. 원본 정보는 다음과 같습니다.
 출처: https://blog.oracle.com, MODERN DEVELOPER 원문: https://blogs.oracle.com/what-does-oracle’s-embrace-of-cncf-mean-for-cloud-developers 발표일시: 2017. 09. 18 작성자: Alexa Morales  더커(Docker) 현상에 힘입어, 클라우드에 소프트웨어 애플리케이션을 배포하고 작은 서비스를 패키징하는 가장 적합한 기술로 리눅스 컨테이너가 부각되고 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud Trial 신청: $300 Credit</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_reg/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/oracle_cloud_reg/</guid>
      <description>Oracle은 무료로 Oracl Cloud를 체험할 수 있는 Oracle Cloud Trial 프로그램을 운영하고 있습니다. 2017년 8월 1일부터 Trial을 신청하면 &amp;ldquo;$300 Credit&amp;ldquo;을 제공합니다. $300 Credit이란 Oracle Cloud 사용 권한으로, Oracle Cloud를 $300 Credit으로 자유롭게 사용할 수 있습니다. Oracle Cloud 서비스를 사용하면 지급한 Credit은 분 단위로 차감됩니다. 차감되는 비용은 서비스별로 차이가 있습니다. 각 서비스 과금 비용은 Oracle Cloud 홈페이지(http://cloud.oracle.com )에서 확인할 수 있습니다. $300 Credit의 유효 기간은 신청일로부터 30일 입니다. Oracle Cloud Trial 프로그램에서 다음과 같은 서비스를 체험해 볼 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Management Cloud(OMC) 소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/omc/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 15:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/omc/</guid>
      <description>Oracle Management Cloud (OMC)는 차세대 통합 모니터링, 관리 및 분석 클라우드 서비스 제품군으로, 성능/자원 지표 데이터와 로그 데이터 전체에 대해 머신러닝 기술을 활용합니다.
OMC의 Unified Platform은 고객이 IT 안정성을 향상시키고 애플리케이션 중단을 방지하며 문제 발생 시 근본 원인 분석, 전체 애플리케이션 및 인프라 포트폴리오에서 보안을 강화하도록 지원합니다.
OMC의 구성요소  Application Performance Monitoring  어플리케이션단의 빠른 이슈 탐색  Infrastructure Monitoring  전체 IT 인프라에 대한 통합적인 모니터링 수행  Log Analytics  운영상의 모든 로그데이터를 모니터링, 수집, 인덱싱, 검색 및 상관분석  Orchestration  클라우드상에서의 스케쥴링, 실행, 리포트 기능 수행  IT Analytics  다양한 기준의 리소스 분석 기능 제공, 향후 사용량 예측 가능  Compliance  어플리케이션 및 인프라 구성 평가 자동화  Security Monitoring Analytics  최신 IT 환경을 위한 효과적인 보안   OMC의 제공 가치  IT 관리자  관리하는 모든 IT 인프라에 대한 Proactive한 모니터링이 가능합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container CS 인스턴스 생성</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/occs-new-inst/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 19:36:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/occs-new-inst/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 Docker 기반의 컨테이너 서비스를 2016년 11월에 출시하였습니다. 오라클은 2015년 11월에 StackEngine을 인수하였습니다. (관련 공지). StackEngine사는 2014년 텍사스 오스틴 주에서 설립된 업체로, 엔터프라이즈급 컨테이너 관리 및 자동화 솔루션 개발 업체입니다. StackEngine은 kubernetes(k8s), docker-swarm 그리고 marathon과 같은 container orchestration 도구입니다.
오라클은 2015년 11월에 StackEngine을 인수한 후, 1년 동안 Oracle Public Cloud에 StackEngine을 통합하였습니다. 이 결과물이 Oracle Container Cloud Service 입니다.
Oracle Container Clod Service를 통해서 Docker 컨테이너의 클러스터 구성, 인스턴스 배포 및 운영, 모니터링을 효과적으로 할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container Cloud Service 소개와 Docker 개요</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/occs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:23:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/occs/</guid>
      <description>오라클은 2015년에 Stack Engine이라는 Docker 전문 업체를 인수하였고, 이 업체의 솔루션을 클라우드 서비스 형태로 제공하고 있습니다. 이 서비스가 Oracle Container Cloud Service입니다.
OCCS(Oracle Container Cloud Service)에 대한 개요와 Docker의 개념을 소개하는 슬라이드를 공유합니다.
 작성일: 2017-02-07   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Database Backup Cloud Service(ODBCS) 소개</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/obcs/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 17:51:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/obcs/</guid>
      <description>Overview 전통적으로 데이터베이스의 오프사이트 백업은 테이프로 백업 후 리모트 위치로 복제하여 보관해왔습니다. 그러나 이와 같은 방법은 가격적으로나 운영적인 측면에서 많은 노력을 기울어야 합니다. ODBCS는 이와 같은 니즈에 대한 매우 훌륭한 선택적인 방안을 제공합니다.
클라우드 스토리지에 데이터베이스 백업본을 저장하는 ODBCS는 On premise의 데이터베이스나 Cloud 상에서 운영되는 데이터베이스 모두 백업 가능합니다. 기존 클라우드 환경에서 제공되던 스토리지 스냅샷 기반에 의한 데이터베이스 백업이 아닌 RMAN을 통한 논리적 백업을 지원하기 때문에 기존 On premise의 환경과 100% 동일한 백업환경을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Database CS: 인스턴스 생성 및 접속 Demo</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/dbcs_demo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 13:20:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/dbcs_demo/</guid>
      <description>Oracle DBMS 소개 Oracle Database Cloud Service(이하 Oracle DBCS)는 오라클 클라우드에서 PaaS 형태로 제공하는 오라클 데이터베이스 서비스입니다.
Oracle Database Cloud Service에는 다음과 같이 4 가지 유형의 패키지로 라이센스가 구분됩니다.
 Standard Edition Enterprise Edition  TDE (transparent Data Encryption) Data Guard  Enterprise Edition High Performance  Multitenant Partitioning Advanced Compression Advanced Security Database Vault  Enterprise Edition Extreme Performance  Oracle RAC 지원 In-memory Active Data Guard   2017년 04월 현재 Oracle Database CS의 지원 버전은 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 계정</title>
      <link>http://www.oracloud.kr/post/accont/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://www.oracloud.kr/post/accont/</guid>
      <description>Oracle Cloud의 트라이얼 계정을 이용하여 무료로 오라클 클라우드를 경험할 수 있습니다. 무료 트라이얼 계정에는 Oracle Database Cloud Service(이하 Cloud Service는 CS로 표기), Java CS, Compute CS, Developer CS, Database Backup CS, Storage CS, Application Container CS, SOA CS 등 11개 서비스와 6개 OCPU와 500GB 스토리지 자원에 대한 사용 권한이 포함됩니다. 트라이얼 계정의 유효 기간은 계정 생성일로부터 30일입니다.
본 문에서는 Oracle Cloud 계정을 생성하는 방법에 대하여 설명하겠습니다.
Oracle Cloud 계정 등록 절차 오라클 클라우드의 계정 등록 절차는 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>